蘋果廣告製作公司 (4)

呢幅就係「蘋果電影」廣告嘅Spectrogram
當中大家應該見到呢幅圖同上面「蘋果廣告製作公司」嗰幅圖好唔同，而呢幅圖係有一啲疑似文字嘅物體。
而以上就係小弟睇到嘅文字，經過google搜索之後，發現以上文字指向加拿大一個地方

當然，呢條line可能係錯嘅，畢竟只係小弟愚見，如有不足之處煩請各路大神指證
附件：
「蘋果廣告製作公司」頻率圖

蘋果廣告製作公司

蘋果電影

LM

咁快開4

lm

於政府網站上查詢「蘋果廣告製作公司」商業登記得出的結果。（網上截圖）

今轉冇啦

總之蘋果電影個channel好撚有嫌疑！

推

睇TVB死全家

咁樣落廣告法講緊幾多百萬？

宜家冇，留名等聽晚放工返屋企睇廣告

有無人驚到震晒

Lm

好事

有無成億

睇到好厭倦，當咗生活一部分

無事

咁tvb真係賺撚到仆街
好想訓

一個廣告都可以引到你地討論咁耐
佢都好成功

聽日準時返工啦港豬

討論到第四個post 賺到笑

將近新一年 一定有d野

有冇人搵到呢場係咩煙花嚟？

咁2003蘋果電影果陣個廣告又咩意思？ 世界和平 萬眾歡騰 蘋果電影

上網搵左少少
不過未搵到條片

好撚難唔討論wo
你比個合理解釋黎
有錢都唔係咁燒法

過幾日唔好出街睇煙花啦

好高難度喎

懷疑好多都係自編自導自演

連登大神 有咩難到你地

話關03年事既係因為有人係Facebook講03年睇過類似廣告係電視播過
但係十幾年前播過都咁深刻
會唔會多疑左

咁我做左幾十年人都係第一次見電視有咁既廣告

咁都開到四

之前啲人話03條片段煙花同今年一樣
我睇到眼到朦 煙花年年都咁上下架啦

有巴打話淨係落電視因爲目標可能只能夠喺電視睇到
監獄同醫院
但監獄可以睇到咁夜？

有冇野可以真係證明到03年係有播過

sorry 冇追開po

從顏色上見到有紅 綠 藍嘅煙花
搵下咩節日會用到呢三隻色嘅煙花
我覺得就咁睇似係聖誕煙花
只係唔知係邊年

暫時討論所得:
同03年廣告相類近，想我地連去03年，03年發生次大事?，提醒香港人可能有役症

呢個都係一個方向，之前巴打miss晒呢點

呢條友

呢個人相當有嫌疑啦

講多次
link落03年既事件唔合理
我地依家睇03年就話係sars/23條
但當年落廣告既時候唔會知(暫時都冇人確定到係03年咩日子出現) , 除非係先知/有時光機

有無巴打覺得個廣告未必係指一d疫情
而係有重大傷亡嘅事？

咁都可以開到4
最合理解釋, 姓周嗰條柒頭多錢得制, 使一大筆錢同CCTVB買晒所有時段宣傳佢間濕鳩野
但係條友既思想仲停留喺30年前, 以為用呢D old school片加老餅配樂就做到宣傳效果
結果宣傳效果係有, 但完全離晒題, 至少冇乜人會想搵佢落廣告

至於陰謀撚, 話同03年乜乜乜有關嗰班人....早D訓啦, 聽朝起身返工返學把啦

肯定關事

凌晨時段無事掛

播到咁夜會唔會只係要嚟distract人

🎇
見到都驚

大家仔細啲睇 條片重播咗四次 會唔會係個hints

佢以前廣告雜誌都有留電話
如果係佢，點解今次唔留contact？

琴晚淨係睇post都無乜野
今日親身睇電視見到真係幾寒

仲有一點值得留意嘅係嗰段片係人手揸機
中間仲要zoom近咗
正常人影煙花點會特登去zoom近某個位？

精神病人一個, 可以忽略

老老實實有人去廣管局投訴落廣告嗰個一定做其他嘢

我唔係好認同用spectrum 去解
因為要cap個廣告再去解密太轉接
選得用TV呢個媒體，我覺得係傳達一d好mass 又基層的人
唔需要用好複雜的解碼去拆
訊息好大可能係「行動ready ，同埋日子時間代號」

廣告播出 = 行動READY，兄弟做野
烟花數 / 音樂段 = 行動時間

e.g 例如比所有證券行，要大手沽/掃

開到咁多個po
cls

唔一定要睇哂全部
只要佢有一次睇到就得

03年 香港係6月尾7月頭除去疫區之名 所以蘋果電影對應SARS 係講得通
但我反而覺得對象係坐監(終身)嗰啲(有得睇電視) 似交代完成某啲任務 (啱啱15年)。 有無巴打睇下03下半年有無咩嚴重罪案/判刑

如果開係創意台可以用創意黎講...
我會覺得廣告目標有幾種:

暗號，暗示係香港既外國人／特殊人物／外資盡快「離開香港」

同上，趁班膠官放緊假，政變既溝通密碼

同上，因為香港係國際都市，係一個幾乎同中國語大相逕庭既地方到持續播暗號，美加或外國特務比較難解讀或意識到廣告存在著暗號，俗語說「最危險既地方就最安全」（都係睇有巴打分析成數字再解讀到加拿大地圖位置）

洗腦電波，睇得見既人係普通人，睇唔見或唔留意既人係需要消除既異類，類似美國駐古巴大使館個類，開始用科技篩選邊批先係可以繼續用既人

ＴＶＢ靈異事件

諗唔到仲有乜

03年版本就有旁白︰「世界和平，萬眾歡騰，蘋果電影。」網民亦都留言謂︰「2003年就係晚晚播呢個廣告，跟住SARS就嚟！」。

煙花=新年個日
歌=暗示幾時幾秒發生

Google到以前電視曾經有做過「周創發分類廣告」同埋「周創發購物熱線」，周創發確有其人

點解重未有TVB人 / 製作公司 出黎解下密架？

？

煙花暗示日子make sense

查唔查到煙火係乜場合時間拍架？

睇完咁多個post
發現連登仔d ff能力真係勁到無極限

佢係唔係講緊反話？2003死咗咁多人仲話萬眾歡騰

個description

2001年 搵到

03係SARS
咁今年係咪豬瘟

岩啊

其實話03年有播過有冇證明？

巴打有新料？

正如我以上所謂，用得TV 呢個channel 係要reach 好多人同時又係基層同政府connection唔大的人

所以如果對象係政府可以做到reach到有可能的人，都唔太合logic

有咩重要的機構/組織 係多又零散，但又影響到香港 ? 我暫時諗到係證券行

歷年煙花表演有無播過首歌？

pish

無
淨係得backup channel條片

想知

有無播真我的風采

成班毒撚都幾得閒喎，冇野做咩，咁多時間做啲無謂野，就算俾你哋知道真相又點啊，冇嗰樣，整嗰樣

篇文入面提到

蘋果電影句旁白係 /4個字//4個字//4個字/

有冇人同我一樣覺得煙火係表示爆炸或爆發某一樣嘢

我覺得呢個廣告肯定唔簡單

有冇片

咁你用三個icon ？？

agger

劉德華

去年煙花特別多

作詞：林華全
作曲：林華全

千頭萬緒的心中 已經沒有夢
四分五裂的思念 也許只有痛
我告訴我自己 不要衝動
燦爛的煙花也是一場空

成個post都唔知做乜9 講黎講去都唔會有真相架啦屌 自己嚇自己

不計成本去等對方睇到

又係既

屌，你啱
聽日仲要返工
理撚得佢世界大戰定隕石撞地球
最緊要唔好阻我返工

你岩呀
2001年12月9日 中電全城動感耀燈輝煙花

支爆

劉德華 永遠寂寞
熱鬧的深夜 一個歸家
此刻終於不必說話
閉上眼睛別了風沙
前塵如耀眼煙花
剎那間湧上再飄下

冇野做咪玩下囉 咁認真on99

上連登都係浪費時間，你回呢個post都係無謂，俾個正評你，可憐下你

開4 wtf

有啲人記性特別好，都有呢個因素

學到野
原來"很重要所以要講三次" 係催眠技巧

支爆已經近了
你們應當悔改

我覺得係暗示d重大傷亡嘅事

你班友上晒癮

我屌

係咪周生諗唔開想自盡，所以想名留青史咁？

煙火你老母

cls, 咁都知

呢種實以為自己好巴閉 每秒都讀緊書炒緊股 時間好寶貴

屌直dup我個comment

咁都得，source?

hi你地
頭先先追完post 1
轉過頭已經發現post3 1001 左
點追post

遲啲咪知 呢個廣告唔播嘅時候 就係真相出現嘅時候

但係 Facebook 條友好似話個「蘋果電影」廣告係佢 1996 年幫手整？

國慶煙花從來無用過真我的風采做背景音樂

巴打我頂唔順啦
平時早訓，訓先聽日再追post

我唔係好認同用spectrum 去解
因為要cap個廣告再去解密太轉接
選得用TV呢個媒體，我覺得係傳達一d好mass 又基層的人
唔需要用好複雜的解碼去拆
訊息好大可能係「行動ready ，同埋日子時間代號」

廣告播出 = 行動READY，兄弟做野
烟花數 / 音樂段 = 行動時間

e.g 例如比所有證券行，要大手沽/掃

點解咁諗，因為2003 有沙示，可能今次一樣叫大戶慢慢派貨，派到咁上下就黎料宣佈大跌巿

睇完呢個廣告仲有冇人過幾日敢睇煙花？

中電

呢條友堅唔堅架

想問監獄晚上有冇得睇cctvb？

有無朋友同我一樣
我好肯定細個幼稚園/小學係睇過呢個一模一樣既廣告
唔係03年個個蘋果電影 而係而家播緊呢個
係當時200x年我已經睇過

認真無吹水

有冇巴打知道佢播既音樂係對應返首歌邊句歌詞

似係吹水囉⋯⋯真係佢整嘅佢點會唔知背後嘅訊息？？

查唔查到個廣告係03年沙士前定後播?

2001/12/09 但中電個活動03年都有搞

巴打係咁post同一段做咩
後面改咗少少野

tvb logo咪紅綠藍

剎那風波翻過 一轉眼從前便已難復再 狂潮又去又來未能避開
潮流下我獨行 祇知我仍然是我存在 仍然用信換情用誠換愛

前路就算似障礙賽 歷盡艱辛總把頭抬
背起笑聲收起我感慨 活出真我的風采

浮沉聚散變化又再 但是總可捲土重來
那管世間給冰雪掩蓋 孤身繼續再找愛

世界也許不再 關心到如何是愛和被愛 然而若你共鳴為何避開
潮流下你若然 堅守你仍然是你存在 求能共信共情共誠共愛

係咪暗示會有天災 同狂潮 風暴 冰雪有關？

？？

好心你地啦

好撚驚 佢有一日唔再播

睇果陣個畫面會有蘋果廣告製作公司

如果真係突然翻播好耐之前嘅廣告（美源髮彩呢類唔計，因為經常播），
近期係好似得 M 記魚柳包：

[經典廣告] 1997年 - McDonald's 麥當勞 (魚柳包)
「今晚大約20:33左右，翡翠台突然播出19年前麥當勞魚柳包廣告，究竟是出錯定還是特意呢，但肯定就是海底奇兵 II 將於暑期播放有關。」

同埋唔知大家記唔記得之前有巴打講過有幾個版本

蘋果電影
靚蘋果廣告製作公司
蘋果廣告製作公司

咁靚蘋果又代表啲咩呢？？？

靚蘋果廣告製作公司？

越睇越驚

樓上有巴打話前

你唔講我都唔知有件咁既事

開到4

新年煙花呢?

應該有目的, 但得一班人知道.

越出越多野
我開始覺得好似鮫島事件咁係啲人9吹

有陰謀論話sars既散播係人為，所以有人預先知唔出奇

財技黎
每當TVB有財政危機，有心人就會咁樣bump水入去

呢兩晚都睇到飽

呢個好明顯老麥特登make noise
順便慳皮

2003年及今年廣告中提及的「蘋果電影製作有限公司」和「蘋果廣告製作公司」，均由名為「周自強」的男子持有，其中「蘋果廣告製作公司」只有商業登記卻未有公司註冊紀錄，至於「蘋果電影製作有限公司」，則於2016年已告解散，按解散前的公司年報顯示，周自強當時身份為董事。

至於被網民爆出「周創發廣告公司」，應該為「周創發有限公司」，據公司註冊處資料，該公司1993年成立但於2006年解散，據該公司1997年年報，周自強與周創發共同持有公司，股份比例為4比6。

如果係咁會唔會有人特登將豬瘟帶黎香港？

中電全城動感耀燈輝2003
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

在癸未年年初一晚上(二月一日)，尖沙咀香港文化中心將綻放萬丈光華，照耀維多利亞港。當晚在這裏舉行的一個燈光匯演，會利用充滿動感的燈光效果，像玩魔法般令文化中心面向維港的外牆面貌頓然改觀，以示對文化的頌讚。

旅遊事務專員黎高穎怡在今日(一月二十七日)的記者招待會上公布，由旅遊事務署主辦，中華電力有限公司（中華電力）慷慨贊助的「中電全城動感耀燈輝2003」，將於二月一日及三日至七日晚上舉行，與市民共慶新春。

這個令人耳目一新的燈光匯演，會利用最先進的燈光系統、巨型影像投射及激光圖像等技術營造多種效果，加上動聽的配樂和建築燈飾背景互相配合，製作出一個風格獨特的匯演，以慶賀羊年來臨。配樂本身揉合古典、當代和傳統風格，創作靈感來自金、木、水、火、土五行之道 — 這五種調子會把觀眾帶進一個奇妙的感觀旅程。

旅遊事務署正擬訂一項「維港照明計劃」；在該計劃中可能採用的一些照明技術，亦會在這個燈光匯演中展示。

黎高穎怡表示:「『維港照明計劃』是一項重要的新意念，藉著加強現有燈飾的效果，為維港的夜景加添新意。這項燈光匯演讓我們展示該計劃可以營造的一些效果。我們希望這會有助市民認識該計劃擬達到的目標，以及了解如何利用最新的節省能源照明技術，去增加香港迷人夜景的吸引力。另一方面，這個匯演亦為市民和旅客提供一項精彩的羊年慶祝活動。」

中華電力常務董事阮蘇少湄表示：「中華電力是本地電力的主要供應商，服務全港接近八成市民。我們一直致力推動香港的繁榮和發展，故此希望透過作為是次活動的冠名贊助商，為建設香港盡一分力，實踐亞洲國際都會的美譽。」

在二○○一年十二月，中華電力亦贊助了一項由香港旅遊發展局舉行的大型活動—「中電全城動感耀燈輝」，在尖東舉行燈光及舞台煙花表演。

「中電全城動感耀燈輝2003」啟動儀式將於二月一日（年初一）晚上七時三十分在香港文化中心廣場舉行，由財政司司長梁錦松主禮。來自慈善機構的成員及遊客將被邀出席首演。

這項燈光匯演為時約十二分鐘，除首場匯演，將另舉行三十八場公開匯演，讓公眾人士免費觀賞，但基於公眾安全理由，屆時會有特別的進場安排。

燈光匯演時間表如下：

日期 時間
二○○三年二月一日（年初一）(三場) 晚上九時正
晚上九時四十五分
晚上十時三十分

二○○三年二月三日至七日 晚上六時
（年初三至初七）(每晚七場) 晚上六時四十五分
晚上七時三十分
晚上八時十五分
晚上九時正
晚上九時四十五分
晚上十時三十分

有冇東網同經濟日報 lin? 想睇下佢哋查到啲咩

平安夜有大潮

十二月九日「中電全城動感耀燈輝」的開幕典禮上，大會將安排一個 約四分鐘的濃縮版本表演。由十二月十一日至二零零二年二月二十六日， 在三十一個晚上，每晚的六時及八時，將會分別上演兩場，每場約七分鐘 的完整版本。換言之，整個「中電全城動感耀燈輝」的舉行期間，將會合 共表演六十二場，免費歡迎市民及旅客到場欣賞。

似啦似啦

SARS病毒係2002年出現
之後支那封鎖消息
絕對唔係2003年先有SARS

策劃 製作總監吳慧萍女士指出，是次在港九兩岸將會安裝十六支 大型射燈，每支燈可以旋轉式射出光芒，光柱可以放大縮細，增加變化靈 動的特別效果。大會將會在灣仔至中環的五個地點擺放十支射燈，另在香 港文化中心海傍安裝六支射燈。

舞台煙花方面，灣仔至中環的海傍將會擺放五艘發射舞台煙花的小 船，另尖沙咀海傍將停泊十一艘小船。港星煙火製作有限公司行政總裁毛 偉誠先生指出，今次的舞台煙花分港、九兩岸根據自動程式「時間碼」配 合音樂自動發放，將會更有層次感。最精彩的部分，是在節目的尾聲，尖 沙咀和灣仔海面的舞台煙花會循環發放三次，令海港兩岸互相呼應，形成 香港九龍互相輝映。

整個節目是由香港電台協助電視製作，透過政府在無線電視翡翠台 的免費時段播出，市民可以在十二月九日晚上七時至七時半，在無線電視 翡翠台收看整個過程，有關節目亦會透過衛星向全球廣播。香港旅遊發展 局又會在港、九多個地點放置攝影機，務求將維港的大型射燈及舞台煙花 大演的精彩過程，以不同的角度呈現在電視觀眾眼前。

好心寒
不如過幾日播煙花大家留意一下佢用咩音樂

該項由旅遊事務署主辦、中華電力贊助的「中電全城動感耀燈輝2003」，昨晚率先舉行了四場表演。滙演分為金、木、水、火、土五幕；在糅合了古典、當代和傳統風格的配樂下，文化中心外牆上，像播放超大型幻燈片一般投射出不同影像，當中又有激光線條畫成的各種形象，如噴火龍、煙花、星星、螞蟻和帆船，會走會動，活靈活現。

真係要訓啦
聽日先追post
我估聽朝差唔多到500reply

沙士冇記錯係大陸人帶落黎既？

講就咁講 都唔知真定假？
但係大陸封鎖得消息就似係真

搞清楚先 有人覺得恐怖係因為太old school而帶出黎
而家又唔係打個電話就落到廣告既年代
重點係個message想講咩

本身出廣告係要出公司名唔好令人以為係電視台自己出
而驟眼睇條片係提供者比既
因為行字個位置係無人會咁擺 唔係置中又唔係貼住safe border
我見03蘋果電影個廣告都係置中 連登偵探可以呢方面著手
同埋係非新年檔期出到咁短廣告都係一個疑問
利申前電視台員工 非tbb

「中電全城動感耀燈輝2003」有搞過

會唔會係陰謀，想滅絕香港人，哈哈

大陸有豬飼料發現有豬瘟

除夕氣溫急降

劉德華

真我的風采

作詞：潘源良
作曲：靳鐵章
編曲：杜自持

剎那風波翻過 一轉眼從前便已難復再 狂潮又去又來未能避開
潮流下我獨行 祇知我仍然是我存在 仍然用信換情用誠換愛

前路就算似障礙賽 歷盡艱辛總把頭抬
背起笑聲收起我感慨 活出真我的風采

浮沉聚散變化又再 但是總可捲土重來
那管世間給冰雪掩蓋 孤身繼續再找愛

世界也許不再 關心到如何是愛和被愛 然而若你共鳴為何避開
潮流下你若然 堅守你仍然是你存在 求能共信共情共誠共愛

頭兩句

即係有機會落廣告=決定散播

搞到要想嚮Spotify聽返真我的風采，洗咗腦

豬疫

沙士香港奶野前，大陸冇通報，
今次豬瘟通哂天

李炳強：「2003年，旅遊事務署舉辦為期7天共38場的燈光滙演《中電全城動感耀燈輝》，文化中心外牆成天然背幕，投射影像，現在我們仍配合《幻彩詠香江》。」

post 3
有人都從接受訊息者方面諗，
1.監獄
2.精神病院

兩個地方既人(囚犯同精神病人)只可睇電視接收外界訊息

其實唔係好關事囉

btw今年係咪97嘅大學畢業啦？
因為次次都係97果班畢業就𢲡野

而家仲有無播個廣告

開到5唔奇

其實有冇辦法查到係邊個落廣告？
個廣告係賣一間叫”蘋果廣告製作公司”啫，背後落廣告俾錢可能又係另一個人喎

97 果班大學final year

係
利申97出世 今年year 4

係
利申：97 不過defer

講左咁耐終於有人肯base on現有證據去分析件事
條友今日用舊channel不斷reply返新留言(比人推左上黎嘅果條蘋果電影)
但好明顯用緊一個扮唔知發生咩事嘅口吻去覆人

以前好似話可口可樂有個廣告
中間有幕係彈定噴d可樂出黎（？）
之後d可樂形成一個sex字（得短短一陣）
然後個排可樂銷售大幅上升
然後俾人發現就禁播左了
利申：睇書睇翻黎，大概意思係講暗示
不過好耐之前睇，有可能記錯或者根本作者9up

其實虛驚一場
乜事都冇

根本就askdlalkdjlr2123`źxß

我屌你
幼稚園沙士
小學唔記得豬流感定禽流感
得中學冇事

沙士 豬流感

個煙花loop左幾次

差D新沙士

美股大跌，廣告出現，肥侵叫人入市撈底，大股災在即，重點買熊必勝

屌 比金字塔條仆街嚇9死

果輪都真係驚又冇畢業禮

上面有講到可能牽涉subliminal嘅問題
要唔要試吓慢播個廣告
用緊手機做唔到

留名

繼續FF

TVB 陰毛論 搞到你地黃金時間係咁睇

在97年出生的。出生的一年，是香港回歸的那一年，亦被人稱作特別的一年。大家經常拿我們開玩笑，因為每當到了我們畢業的年份，香港都會發生大事：

幼稚園畢業，是2003年，那年沙士肆虐香港，有299人死於非典型肺炎；
小學畢業，是2009年，那年受金融海嘯的影響，經濟陷入衰退，失業率上升，亦輪到豬流感的來臨，香港累積有22,054(±)宗人類豬型流感確診個案，包括15宗死亡個案。；
中學畢業，是2015年，雨傘運動後的一年。

大學畢業，是2019年

其中有兩個comments係質問佢到底同件有無關係，咁當然佢係無覆到。

可以試下，但係要諗翻個廣告既target audience係邊一類人，如果係普羅大眾，應該就唔洗咁複雜

但係如果逆向思維咁諗，如果用呢種真方法有新發現，即係個target audience係某一gp人，係邊一gp人就視乎有咩新發現

97出世果班，幼稚園畢業就SARS,小學畢業就豬流感，大部分97都係今年 final year,睇嚟都係呢個魔咒

煙花= 邊個場合會有事發生
名（蘋果廣告製作公司）=時間地點

我估煙花倒數會有事發生
大家冇乜野都係留番係屋企算啦

本多終勝

呢句有啲勉強喎

呢位巴打真係心水清

其實會唔會係有人/公司特登咁樣 引起大家注意先
之後過排先出個「真正」嘅廣告出黎呢
即係好似啲上下集咁
但又無理由落得咁密

咪係周生囉

97 BB每逢畢業有災劫 沙士豬流感雨傘革命樣樣齊

03年，幼稚園畢業那年，她們遇上沙士；幼稚園停課數月，二人被禁足家中，恆的畢業典禮沒有了，晴則每星期回校領功課回家做，更從電視上看見，不斷有醫護人員殉職。到09年小學畢業，豬流感肆虐，晴的畢業典禮延至同年九月才舉行，她笑言自己小學未畢業已上中學。

每到畢業年都有重大事情發生，恆說：「唔知係咪天意，要所有97年出世嘅人，可以喺人生唔同階段，都可以經歷一啲事，有更深感受。」

你收皮喇得唔得 無人想知呀
97出世最咁大聲

好心你地唔好咁痴線啦 咁都開到4?

香港有沙士之前已經一直傳緊大陸有新型流感好幾個月
當時連沙士呢個名都未有
個陣仲笑緊大陸工廠煲醋殺菌on9
隔一排先到香港有第一單沙士感染個案

有無人喺監獄就黎出獄

2015年埃博拉病毒出現，公布至2015 年7 月15 日止，共有27,677 人是確定感染病例

15年又伊波拉又中東呼吸

Donald Tsang

我記得之前報紙都有過啲咁嘅不知所謂廣告

你講南早？

話時話，又真係12點之後就無再播過喎

好撚on9

又話計香港發生大事

駛咩報紙
會計妹啲黃底紅字廣告已經一撚樣

會計妹點同

其實2003 年都係樓市經濟低迷一年 好似無咩人講

弊在啲人只係睇個廣告唔係睇佢節目,
長遠黎講對佢, 對間公司都係冇好處
俾人搶focus, 喧賓奪主cctvb就最唔鍾意

好似信咁嘅
但每一句都唔通順都有亂碼字

得出大家都好想香港有大事發生
但事實係唔會，聽日都係要準時番工

點解咁問

病毒式廣告？

未必就嚟出獄，或者坐緊，
出名嘅

1.郭氏 許仕仁
2.曾蔭權
3.『魚蛋革命』者
4. 七警 (唯一最有可能學過摩斯密碼嘅人)
等等…

南早
上幾個post有巴打有講返

頭先12點前最後一節終於睇到個廣告
好撚恐怖 睇到撚心寒呀屌

出事啦
出事啦

呢個丫嘛

起碼知佢賣會計服務

一係viral marketing
一係ARG

佢又真係做到人人都識佢

Prove?

聽日報紙頭版會有廣告

當年南早係出現過兩次呢啲奇怪字「廣告」，而蘋果東方都係第一時間跟進
今次最奇怪嘅係東方出完個報導3個鐘內就撤回，蘋果更加係冷處理
平時呢D 8婆野佢地無理由唔撈埋一份

會唔會係姓周兩位有人坐緊監

咁佢而家都有講廣告公司丫

會計妹早期啲廣告都唔好得佢幾多

好可能係marketing team想燒錢
佢地攞到嘅預算用唔晒，下一年就會比人cut budget，所以送晒比tvb
大家新年留意下電視都會有啲廣告係咁重播
至於佢個廣告拍成點又有乜所謂
反正佢淨係想fing晒d錢，洗乜咁好心機

你講起呢樣令我諗起一間叫海通國際既證劵行

當年佢改左名做海通國際
佢就係報紙同電視落左好多「海，通往何處？」既廣告
電視廣告就淨係講左一句「海，通往何處？」就完左，一樣都係好短

果陣我都唔明個廣告講乜
過多一兩個星期就有完整版既廣告出左

原本果個短既「海，通往何處？」廣告大概就係上面果段片既頭 5 秒

唔知各位對呢個廣告又有無印象

會計妹廣告內容清晰好多 公司真實運作緊唔係得個殼

Tvb 依家的確買左馬來西亞垃圾債卷

都唔講『廣告質素』，係講『賣廣告目的』，
佢都有話『一蚊開公司』同google搵到佢

蘋果就係相反，冇顯性目的，冇聯絡資料

Tvb都自身難保啦
支那劇戲院都唔見幾撚多錢

究竟係咩公司？

普通到爆個廣告
唔通外星人俾呢個廣告信息世人？

普通人點會落成億去賣廣告

最古怪係
單野明明琴日開始有
但無媒體去提去講
個個都冷處理
真係純商業廣告真係唔信無記者去踩線報導
點都有新聞價值

係 我就係講緊呢啲
過多排可能就會出個正式嘅廣告

但都講唔通賣得咁密嘅原因
真係咁多錢fing?

都唔係冇呢個可能性

洗撚成億 吹到咁撚大

蘋果日報有無報過呢單野

硬係覺得係除夕晚
劉德華演唱會發生事

會倒數

佢個演唱會又係除夕晚？然後之後嗰日就新年放煙花

雖然佢幫手宣傳填海，但都唔想佢有事

播一次幾萬蚊，呢兩晚播左咁多次，仲要係聖誕節黃金時段

會發生事都唔洗不斷咁賣廣告掛

如果真係咁玩
TVB一定收佢好多錢先會俾佢咁玩

lm睇之後發生咩大事
成班先知都衝出嚟話條廣告警世

黃金時段琴晚唔係有巴打擺左價錢表出黎咩
70萬一次嘛

又或者唔係錢

可以撇除係同tbb有關了 正常時間係可以落5秒廣告 只係少有
價目:

如果真 佢都幾慘 一直都比人話係好好先生
又話叫佢選行政長官乜乜乜

但因為一次宣傳填海就比人買起 真係g9g
btw 禁點解肥媽無事？

手持午餐肉……

肥媽不嬲D人都唔鐘意

推 2019有大事發生

如果因為咁俾人買起 我覺得都算冇咁驚
驚係香港真係會出事 最壞嘅後果係上面搞嘢or恐怖活動

呢個解釋幾 make sense

LM利申好撚驚

睇多d就慣
宜家大家都係得閒討論下個賣廣告動機

呢個我覺得你諗多咗
記者係爭住搵一個答案出嚟報導
而唔係報導一個問題出嚟引起恐慌
亦只有報導答案先會有價值、有人睇

換言之
呢個廣告神秘到 連記者到呢刻都未搵到料報導

佢係企政府果邊幫手宣傳填海喎
邊個敢做佢呀

問題係，正常你落廣告
都係想宣傳自己公司既業務
好啦我當喱間廣告公司真係想推廣業務
電話又無其他聯絡方式又無
唔通要個客自己google資料去搵佢地？
就算幾無技術去整靚個廣告
都應該知要比啲方法人聯絡自己架

同埋上面話有下集個啲廣告
咁個啲你睇完唔會覺得怪覺得不安呀嘛

我估個廣告會落一個禮拜
出埋31號晚就唔會再出
然後31號晚有事發生

其實豬瘟大陸已經爆左差唔多成個月有多 一直唔肯公佈 依家係已經收埋唔住先上新聞

其實都唔洗有乜事發生
而家香港本身就好動盪 個世界已經錯L哂
你諗下 好多野以前點會發生 又或者發生左都唔會比人放大
好似 派錢宣傳 錢從天而降 呢啲以前點會有人做禁痴
啲痴線嘅又出嚟唔知做乜KOL又含又直播又乜乜乜

仲有好多我唔識講 但有好多野係以前唔會
又或者 正常人都唔會做嘅 日日都發生緊 而好多人又好似溫水煮蛙禁
無乜反應

其實個世界已經痴左線

會唔會廣告嘅時段，同個rate 先係暗號

廣告公司冇技術

宜家係隻字不提
同埋宜家媒體唔係好撚興網上抄料就報導咩
慣常做法姐

所以咪覺得佢唔係單純賣廣告囉

如果到最後都係搵唔到料自然會抄料報 咁急做咩
個廣告價值點都未大得過曾志偉炒車同聖誕特輯

一直都有同個frd閒聊講世界
佢成日都會講話2012開始個世界就慢慢改變緊
到2014年已經變到好撚反常

你似乎係落後於時代
好撚多野都無對同錯
宜家你講撚到有股真理咁款
成個椰撚咁食屎啦

間公司董事名單有咩人

CHOW CHONG FAT COMPANY LIMITED
周創發有限公司
Company Registration No.: 415267
The company was incorporated on 1993-04-15 with Private company limited by shares
私人有限公司, and as at 2006-09-01 is Dissolved, Dissolved by Deregistration
已告解散(註冊撤銷) !
And the company was running: 13 years, 4 months, 17 days.

As the company was Dissolved, no need to submit Annual Return (Form NAR1) to the Companies Registry anymore !
CR No.:
公司編號: 415267
Company Name:
公司名稱: CHOW CHONG FAT COMPANY LIMITED
周創發有限公司
Company Type:
公司類別: Private company limited by shares
私人有限公司
Date of Incorporation:
成立日期:
1993-04-15
Active Status:
公司現況: Dissolved
Remarks:
備註: Dissolved by Deregistration
已告解散(註冊撤銷)
Date of Dissolution:
已告解散日期: 2006-09-01
Register of Charges:
押記登記冊： Unavailable
Name History:
公司名稱紀錄: 15-APR-1993
CHOW CHONG FAT COMPANY LIMITED 周創發有限公司
Record Update:
紀錄更新日期: 2017-03-21

我試下有條理啲咁去分析

首先，如果係廣告真係有啲message想講嘅話，佢一定有個接收者，即係佢想邊個收到同明白佢嘅message。要知個接收者係咩人，跟住就要睇佢嘅message收埋咗喺邊度。Massage可以收喺兩度：廣告內 同 廣告外。廣告內係指廣告嘅內容，例如煙花嘅影片、文字、音樂等，而廣告外係廣告時長、播放頻率、出現時間、拍攝手法、甚至係廣告金額等。而落廣告者會想接收者更容易知道佢嘅message，由此可知接收者係個對呢啲媒介比較熟嘅人，例如煙花師傅、廣告公司等，亦都有可能係有共同經歷，同落廣告者睇過同一場煙花，令接收者能夠一睇就明

一早講左呢個唔係正常廣告，係要傳遞某樣訊息，呢樣先詭異

先大膽假設呢單野同2003年係有關連。。。

tbb廣告部本身無可能俾呢個jobs出街。。無理由成間tbb無人出聲
理由只有一個。。有人收order做野。下面既人跟order做野
能夠玩串成個節目時間3秒，5秒，10秒等。。正常客有錢都無可能咁玩
能夠玩到咁既。。只有一個可能。。就係呢個人大到tbb都怕左佢
所以呢個廣告要洗幾多錢跟本唔洗擔心。。。因為根本唔洗俾錢
Tbb都怕左佢。。重洗咩要俾錢。。重要全部蘋果，網上新聞無人講
明顯呢單野無人知原因。。只係知上頭叫咁做。。

廣告原意係俾人睇。。如果同一個人講打電話都得啦
但今次明顯係俾一班人睇。。。一個行政指令。。

嗚金收兵

上面講左大膽假設同2003年有關。。。沙士事件
準備爆獲前通知某班人要走。。盡快離開香港
今次應該都有d無可抗力既野。。通知某班人要走。。。

我大膽估計。。威猛國人士強迫tbb播廣告。。咁就合理tbb會接單咁既jobs
香港準備有大單野發生。。在香港既國平安人士。。威猛國既秘密人士等
盡快逃離香港

咁呢單野就合理化好多。。。蘋果廣告。。。應該就係行動代號黎

其實點解會有不安？
或者可唔可以搵人綜合一下究竟件事係點
我完全唔明點解你地會驚同不安

我覺得有另一可能性

有翻過大陸就知，喺大陸睇 TVB，好多香港廣告會俾大陸廣告取代

呢個廣告設計得咁似大陸啲廣告（避過大陸審查），其實目標會唔會係一啲喺大陸睇 TVB 嘅人/只可從電視接受外界資訊嘅大陸人？

有無巴打可以叫大陸親戚夜晚開 TVB，睇吓大陸會唔會播呢個廣告

正解

CHONG FAT CO., LIMITED 創發投資發展有限公司

應該有關

選得用TV呢個媒體，我覺得係傳達一d好mass 又基層的人
唔需要用好複雜的解碼去拆
訊息好大可能係「行動ready ，同埋日子時間代號」

廣告播出 = 行動READY，兄弟做野
烟花數 / 音樂段 = 行動時間

e.g 例如比所有證券行，要大手沽/掃

點解咁諗，因為2003 有沙示，可能今次一樣叫大戶慢慢派貨，派到咁上下就黎料宣佈大跌巿

非陰毛下 禁我覺得呢啲睇溝通 如果落廣告係個客
禁可以一早講定 特登係整到禁 會有noise
個客buy咪得囉
講真廣告用途係令多啲人知 整得再靚 無人講一樣無用
而家就係好成功好多人講
至於話無電話無連絡個啲 洗乜姐
上面都有人搵到出嚟啦 就係知你地會搵到 咪唔洗自己留
純ff

利申 我buy陰毛論多啲

補充多少少，如果呢排明顯係夾上的，應該係準備大跌的開始

我當一晚20次，一次8萬，都係160萬，一個星期先千幾萬，洗鬼過億咩

如果一個廣告都過億，晚晚都咁多廣告，tvb邊洗宜家咁窮

因為重要既野講三次
本身你睇完無覺得不安 追完post就覺得好撚不安啦

真係複雜到一個點

不安係你地推敲完個廣告 覺得會發生啲事所以先不安姐
本身個廣告唔算有不安成份啊我覺得
只會令人好奇係點解以呢種懷舊風 咁密集式嘅方式出現

依家係好奇個動機多啲
睇多排睇下囉

夜晚再睇個廣告好驚

愈追post愈驚…有d唔敢31號去倒數…

如果今年新年煙花唔好彩又有類似南丫島海難嘅事件

可能係對未知嘅動機不安掛

正解
正正係呢種「未知恐懼」

話係有心人幫tvb果個推論
咁點解果間蘋果公司要由電影轉去廣告公司？
點解都係叫蘋果，換湯不換藥？
而又點解係同一個煙花？

如果純粹想送錢，可以照放2003既版本

先唔講陰唔陰謀
但係有投資人幫tvb呢個說法可省略

睇落又好似係傳遞訊息比某班人，叫佢地可以行動喇，做野喇。而行動細節，內容，日期，時間 就在條廣告片入面(BGM在劉華首歌幾分幾秒/首歌內容/播放廣告次數時間長短.......)

要送錢，光明正大送就得，邊洗搞咁多

我都覺得個市係有d唔妥，好似吹緊個汽球咁，但係點解要用煙花黎做訊息又解唔通

利申 本人無宗教信仰
只係我學得 9up下 你唔認同唔緊要
但唔洗叫我食屎嘅

連登真係多痴線佬

同埋tvb既做法，根本可以直接私下交易
洗鬼真係出個廣告比你

就算係，順便宣傳bigbig channel仲實際

一定係俾某班人嫁啦，只係差在係普羅大眾定係特定既一群人

呢位巴打講左重點！
各位可以呢個方向追查

咁就可以解釋到點解不斷咁播，因為真係要確保嗰班人收到，而電視邊道都有播(茶記食飯睇到，行商場經過電器舖又睇到.....仲有好多途徑)

如果2003既說法成立，
咁基本上「煙花」係唔關事
可能只係比接受信息者既一個記認

你中學有雨革

嘗試合理化廣告一時長一時短嘅問題 - 會唔會係因應電視台要要好似拚盤咁砌返齊頭幾分鐘廣告環節而自己剪短段片？ 反正都冇第二個畫面咖啦

香港樓市已在煙花燦爛中完成超長升浪

諗起呢個post

電影個間執左未？

諗起沙士就好驚

16年收咗皮了

追post，好似話根本無定好似2006已經執左

巴打可以搵返
之前有人講

因為執左 所以要用廣告公司？

Apple Imovie.
Since 2003, iMovie is included free with all new Mac computers.

如果蘋果電影個廣告真係2003年出

上面講可能未出完整版嘅，但唔好忘記15年前個廣告都係咁短。
有咩廣告會15年都出唔到完整版？
暫時個結論就係周創發同周自強呢兩條友同個廣告100%有關，但背後個intention係咩，YouTube backup哂有關廣告果條友同佢地有咩關係仲係不得而知。
如果係所謂嘅東山再起，又有咩可能有咁大舊錢去投資落黃金時段？更加唔可能會金主肯擺錢落一個file完全係吉嘅公司。
若然要用陰謀論去解釋，而蘋果電影果個廣告真係02年底至03年頭播，咁暫時最靠得住嘅講法，就係果個廣告真係同03年香港嘅各種大小事有關係。亦即係話呢個新廣告到底用意係咩，就係要睇下2019年嘅香港會點樣gg法。

唔從陰謀論方面諗 可能性幾個
已排除播錯片 因為冇可能連續兩日播錯

1. 真係想宣傳自己公司 又比得起錢
但點解每次秒數都唔同？點解冇 contact ?

2. 實際作用係泵水比 TVB
我覺得最合理 明買明賣唔怕比人話 TVB 有金主

3. 有個錢多嘅痴線佬 諗到乜就做乜
但 TVB 審查點解比佢過？

4. 洗黑錢
同 2 都相似

5. 東山再起
資料不足唔敢講

之前有巴打話執左

08年外資收網，短短半日中資入場接貨做莊。打後個巿由中資渣旗到而家

不過呢排貿戰要出貨救國，歐美趁機聯手再入場想迫走中資做莊，斷佢財路逼死共慘

痴線 去到post4

呢個真 個陣我先中一 二 第一次感覺到驚死嘅感覺
個陣又停課成個月 又好多鋪唔開門 個個帶哂口罩
新聞日日喊苦喊忽 真係好驚
好有世界末日feel 由其個陣細個 特別驚

黃石公園

大家無謂再呃自己話出面一切正常

認同2同4
要洗錢落廣告救tvb 間公司至少要仲係香港有效登記
比人查數個陣都有得解釋

推落去既話，當年有tvb員工手頭上有煙花片，試玩個新免費software。

影片(自己影)
+歌(佢試埋轉mp3)
+文字(新科技)

假若呢個廣告真係唔簡單，會唔會tvb對呢件事都知情，甚至幫手策劃及行個方便比佢幾時播就播，想播幾長就幾長?

其實新舊兩個廣告內容都一樣

咁其實煙花代表同一樣野

只係中間個字唔同左 。

蘋果 + 煙花 = 行動/暗號記認
後面唔同果d ＝內容/時間

2019支爆

咁金主是誰？支那？

依家所有資料都唔足夠

2003既版本係幾時播出，時間點同沙士有無間接關係？
係2003倒數前定後播出都未知

另外今次播出總次數、時長，連幾時開始播都未知
每日次數、時間、時段等等

如果好似之前巴打講係比坐緊監既人睇，
咁有無人知監獄咩時段可以睇電視？
同今日突發黃金時段播咁多次有無時間重疊？

好多資料都未有

如果係咁好大機會幫大陸做野

TVB 的確係有權唔播內容不明的廣告

佢咁都肯播代表有壓力

根據你呢個睇法，依家接近所有政府高官放聖誕假，咁岩個廣告就出左黎

而我地只要起呢幾日及一個月內，留意有無達官貴人離開香港，就驗證到條廣告係俾邊個睇？

假設你呢個理論係正確，咁佢同03年既廣告表達既意思會唔會一樣，咁係咪只要追番03年有邊個人起呢條廣告出街後走左，就應該有d諗法？

Tvb應該知情 我幾肯定

咁我又唔覺得知情，但一定有壓力要佢播

03年tvb有無財困

記得02年尾廣州啲人已經煲醋

SARS
個陣經濟好大影響

要投資都唔洗用到黃金時段

tbb肯定清楚 正常禁樣廣告點會比出 就算比得起錢都唔一定比出
禁嘅質素出會影響tbb自己嘅質素 長遠嚟睇唔會係你而家比大舊錢我 我就比你出

2果個如果真係實行，唔會攪咁多小動作
反而tvb寧願正正經經播段自家既廣告好過
點解仲要換湯不換藥搵個奇奇怪怪既片出黎播
講真搵都要時間

4洗黑錢更加唔會用呢啲動作引起公眾關注

上個post唔係有tvb做既巴打講左個廣告得3秒係唔尋常嫁咩

因為如果咁解釋唔到個播放隨意性(有時10秒5秒2秒)，無tvb班operator幫手，可以做到咁咩

合理化洗錢

有人話有三秒 又有人話無 真係唔知有無

邊個洗黑錢會揀黃金時段，重複播一段得幾秒又會引人注意既廣告？

係要清晨6點果啲時段

所以咪話呢件事好似愈講愈奇怪 又牽涉埋tbb? 無理由tbb比一個咁奇怪無厘頭廣告出街 仲要出得咁密? 就算有錢收都肯?

我意思唔係一個達官貴人。。。係支那通知係香港既國安人士/支那秘密行動組等
我深信得支那既指令會令tbb肯每晚咁播。。

簡單d。。姐係有一樣超重大事件會影響香港。。果班人要盡快速速逃離香港

你又啱
又要再諗過 屌

其實從最簡單的logic去計算

假設新舊廣告係一系列的暗號system
將兩個廣告對比，

相同因子有 煙花/蘋果 ，咁可能係一個記認 /對象抬頭/解碼的區分

不同的 , VO / BGM 同蘋果之果抽字 , 呢一d 就係密碼內容

時間的長知係咪一個內容，暫時有長有短以係夾硬塞時段，我覺得參考不大

一個咁奇怪的廣告都比出街，tbb都好有可疑

所以我 prefer 先排除「煙花」呢個方向去調查

我覺得唔係 講真如果要投資
有好多方法 唔洗禁奇怪
如果唔想比人知嘅
更加唔應該搞到禁奇怪 反而仲引人注目

如果真係支那同翻自己人講，洗乜咁淵迴，成個香港都係支那控制啦

有無可能向廣播局投訴要求tvb公布廣告意識？

投訴幫唔到解碼，無謂討論

我相信tbb對件事都係完全唔知情+無收到錢
細數唔洗落廣告。。。。大數唔洗開數薄要上市公司報呢條數
所以無錢收係最合理。。。

有人要tbb最高層播呢條片。。。呢個人只係叫下面班細既播
所以完全無消息流出黎。。。個個都係知一定要播

有咁既power...除左支那國外。。。應該無其他人可以做到

雖然睇落真係好恐怖
但其實大家會唔會諗多咗

可以肯定嘅嘢:
1. 個廣告唔係宣傳用嘅廣告
2. 廣告內外都有暗示，密碼等
3. 有一啲特別人係受眾
4. 長短不符合電視台一貫作風，落得廣告可能有勢力
5. 有機會有大事發生

要做嘅嘢：
1. 破解暗號
2. 搵幕後金主
3. 夾錢買起個廣告/亂咁登個廣告擾亂通訊
4. 報廣管局希望停到個廣告
5. 阻止 “大事” 發生

集合連登力量

如果一大班人投訴都無做嘢/無回應 即係政府都...

可能睇中香港人乜都信 整個廣告玩鳩你地
唔估了 訓覺

之後係用賣廣告呢個方法點樣令接收者睇到。有巴打話剩係賣電視廣告係想監獄入面嘅人睇到，我有啲保留。我覺得落廣告者會用tbb作為傳播媒介，純粹係因為電視廣告係最大眾化，亦都係接觸得最多人嘅媒介。換句話講，即係落廣告者根本對接收者嘅習性同規律唔太熟悉，而個廣告播放得咁密都係想個廣告大啲機會畀接收者睇到。咁可能係落廣告者同接收者根本係素未謀面，又或者係有段好長嘅時間冇聯繫。

咁推落去可能真係tbb受到壓力要播呢個廣告，所以全力配合。至於咩壓力咁強大? 唔使講吧

我覺得個目的係引起恐慌
制造混亂

政府不嬲乜鳩都唔理嫁啦

同埋會唔會5秒同10秒係無意思上既分鐘
純粹tvb應承每一節都要播一次
15分鐘廣告時間有好多10秒、15、30秒廣告

tvb純粹有幾多秒塞幾多秒比佢
總之每一節都要播一次

分別*

愈黎愈陰謀論
起周創發 周志強底仲好喇

應該唔會，之前有唔同巴打都講過落廣告既秒數都係5/10秒為一個單位

簡單d

一間製作公司最想要就係noise

依家就係反傳統，低成本高收視

搞到成班傻仔係到討論

其實有無讀密碼學的朋友解畫

我覺得第一件事要做filtering , filter 走一d方向
個人覺得排除 :

1. 蘋果
2. 煙花 (呢兩個元素唔似係一個內容，因為新舊都有，係一個記認)
3. 公司查冊 (假設佢開黎發係暗號，呢個只係一個工具)

集中分析 :

1. BGM
2. 廣告製作公司 / 電影 的關係
3. 時段 / 長短的 patten

same

依家好多pt都解釋唔到
除非係有人威迫之下播

認同。。但威猛國點解要咁樣做？

廣告係指定一段幾多秒
咩時段
時段內次數

又10 又5又2 要分開order

有冇人mark低個sequence
如果太亂就唔似係幾個order 做度，而係度身訂造 (邊分鐘播幾多秒)，呢d有錢都未必做
姐係落果個人仲大過tbb

咁間公司都幾失敗，
15年前攪電影唔成功，
15年後轉做廣告都一pat屎咁。

仲要舊片重用

真係夠哂簡單

岩岩10點/11點幾播嗰幾次我肯定無5秒

我相信個廣告唔洗點解密。。因為無秘密
最秘密既野大家已知。。。。蘋果廣告。。
呢4個字應該就係一個指令。。

咩煙花呀。。幾多秒呀。。應該唔關事

支那落一個最後指令。。。蘋果廣告

聽到/睇到既果班人就知道應該要做d咩了

我覺得TVB 點解要播，幫忙唔到點拆碼 。

無論佢係被逼定係自願，都無乜關係

agger，要有內容既新發現先知受眾係咩人，就可以順藤奏瓜搵到其他資料

搵侵侵啦

咪撚玩啦
就算真係好似你想像力咁好啦，
個廣告似乎係想傳播某啲密碼或者信息啦

但你諗下啦，依家乜鳩野年代呀，邊個仲睇電視呀，
要傳播秘密情報，仲要用電視呢個渠道？用互聯網已經得啦

make noise 唔係大哂

1. 除非勁到電視台都買佢怕，否則唔可能咁order 廣告法
2. 佢要noise 我地更加要搵佢出來等人知咩人想撚哂香港人

明白

咁照今日呢個黃金時段黎睇，有咩人會係呢個時段最容易接受信息？

先可以暫時排除hacker之類用高科技溝通既群體
除左市民，
仲有？

夜媽媽睇仲要加出面陰風陣陣 嚇死

最好有個excel 表

mark 低自24/12 播出每次嘅詳情
有無巴打長錄電視幫到手

呢個我本來都覺得唔關事

但有人話咁播發係非正常的播放方法，要咁做的話，一定有佢的意思

不過我覺得時間/patten 呢個傳達暗號的機會唔高

因為好無效益，你要假設收密者要坐係電視前睇晒全日的廣告先分析到

。

機場巴打留意下將來一，兩星期有無特別野

呢個係事關信息播放對象既年齡層同廣度

如果你係大範圍，唔會有人用whatsapp/facebook
難散播，出現次數少
年齡層不足
一定係用電視/報紙

我再大膽假設

豬瘟事件一段時間後將全面殺到香港
好似2003沙士咁。。將會大量人死亡
現在通知支那部隊盡快逃離。。因為果班係支那精英部隊
唔想有任何傷亡
（你估家陣果班大陸蟻民咩。。。任死唔嬲）

2003年沙士。。支那部隊逃離。。只係香港人死亡。。
2019年豬瘟。。。結果會唔會。。。

咁解釋會唔會成件事合理化好多

又翻去target audience果到 究竟想俾邊一群人知道呢個msg，邊一群人最常睇電視

如果要做到呢個效果
應該係特定時間做1-2次都夠 避免比外人有所懷疑
但成兩晚都咁搞法
真係好反常

2點解係肯定？基於1？

軍事行動應該用內部通知
唔會用呢啲廣告

就係咁個不可告(其他唔明嘅)人先恐怖

怕用常規通訊會比人地知

唔會。

我上面解釋左，要用TV呢個方法，一定係要reach一定平時無方法reach到，數量又多又散的個體/小組織

如果部隊要走，打個密報過去就得

咁點解唔直接叫西環私底下同班人講？支那係香港做野唔洗咁複雜下嘛

依家要集中討論既應該係要搵邊一批最可能接收資訊者

其實我覺得最似係ARG
因為目前ARG個感覺比較合理

1 果個咩周創發話要東山再起
禁如果成件事係一個ARG 禁最後一定有好多人會記得佢

2 一直話有個youtube有哂啲片 又話鬼鬼地
會唔會就係好似ash vlogs禁 最神奇係 我留意左呢4個post 每次有人講呢個youtube鬼鬼地 都無左下文
比着平時連登仔仲唔煩到人地出嚟澄清

3 一路有人話15年前有蘋果電影個版本
但條片源又係果個鬼鬼地youtube嘅
無人有出過可以證明到 條片源係當時當刻 直播緊廣告果陣拍出嚟嘅
禁如果 一開始班人話15年前有禁嘅廣告嘅係內容之一
禁陰毛就細好多
e.g爉燭灣都無存在過比人講到有

4 如果係ARG禁就合理點解禁大個話題都無報紙講
可能一早講定

仲有啲點一下諗唔起 諗到再講
btw順ff

佢應該講緊d支那專才

絕對係 軍事行動一定唔洗用大眾傳播
絕對有一個保密既溝通模式
相反今次似係提示緊大眾
又或者係美帝提示緊支那
（tvb支那都會收到）

可能唔係部隊，係潛伏在香港某國大使館內的間諜/情報人士?

咁正常有佢地溝通方式，打量佢地都唔會為左呢啲消息仆返屋企睇電視

小妹少少分析，正正同大家相反
因為大家以上諗到嘅野其實「落廣告」嗰個人都一定諗到
1.）財技論難成真
話財技揼水嘅，9成無可能，假切我係有心人，有錢想「幫」tbb，我唔會咁明目做啲無回報嘅野，至少我可以一星期成千萬嘅廣告錢去「投資」咁樣野，而唔係白比，因為出得財技嘅通常會係生意人，如果唔係根本唔需要咁做，只要直接喺自己公司出expenses就得

2.）廣告訊息只比低下階層/睇電視多等等人做野
先舉個假設，
如果係喺fb落廣告，根本唔會有人留意，只會有人覺得係啲傱一成本戇鳩仔/學生/長背圖進化版，所以揀得喺電視落廣告嘅，一定係好熟悉香港巿民對媒體嘅生態，就睇連登開到咁多討論就知；
再者，如果落個報紙頭版一定仲多廢老等人睇到，所以揀得喺電視落，一定預左好多人傳閱討論

3.）時間，內容及追查
好明搵唔到咩，只有兩個周姓人，好大機會係棋甚至假身分；
上邊都有巴打講過，三次係有少少心理催眠成分，目的應該係要更多人知，第4點會再講，而仲有一樣野，係個廣告有個「限期」，如果佢無錢/電視台查過佢背景，知佢無錢的話，可以只比佢落少啲日數，一兩日？唔知，但至少肯定嘅，正常見到一個咁鳩嘅廣告好大機會唔比佢出街，頂多喺網上/mytv比佢出，所以背後好大機會係電視台都唔敢拒絕嘅一班人

4.）目的，總結
多謝大家咁用心睇哂，
要人注意呢已經做到，假設呢個廣告真係一個訊息，而個訊息又同某行動有關，咁好大可能呢個係佢地試水溫嘅探針，行動有好幾個方案，大多數討論結果就會被否定

以上小妹鳩up討論，要屌請輕屌
利申：工作同廣告行業有關

私下大膽假設 :

有一D人為的事故即將會爆鑊，影響到股巿

如果呢個message 03年出現過，我覺得個受眾係外資 (08年後中資先接手港股巿場 ）

叫外資/證券/投資者 , 準備好一齊係股巿/外幣金融 做一D野

呢d係咩呢? 最簡單的猜測係走貨。

可能呢d人一定會黃金時間睇電視

問題係點解啲傳媒冇乜點提過呢件事:0)

落order 洗鬼用電視咩

Ho hungtad youtube channel既description
「首先 我要喺呢個舊頻道
講一啲 為什麼 封頂嘅說話
國際視野觀國際
忽見迷霧佈滿天
阻礙視野呈一線
狹窄景象難前進
唯有停步等青天
青天重臨再起步
本人希望唔會再有事情發生
希望大家 繼續支持
新頻道地址

監獄應該唔關事
通知佢地都無用。。。

某人：喂。。監獄門口有金汁呀。。
犯人：出到去汁先得呀。。。頂你。。

咁無你既野啦。。

又或者嗰個情報人員已經失去左聯絡，如見此廣告盡快聯絡/離開?

所以我就覺得
會唔會係而家太多咩基建甩漏 高官貪污
想借呢個廣告過橋
等班人睇完掛住討論唔記得有呢啲事發生過？

利申：真係純粹FF

要叫外資走貨洗鬼用tvb
要大跌市提人走貨宜家咁多溝通方式洗乜要用tvb講

所以我地一定要make noise
報廣管局又好起底又好
如果唔係d人當係連登仔9up

其實周生係咪尋親啊 整d 得佢先明既野

不如諗下會唔會政府有啲醜野唔想市民再討論搞大佢
所以整啲無聊野洗下大家腦，等之前件事降溫？

綜合新舊廣告去解密

私下大膽假設 :

有一D人為的事故即將會爆鑊影響到股巿

如果呢個暗號 03年出現過，我覺得個受眾係外資 (08年後中資先接手港股巿場 ）

叫外資/證券/投資者 , 準備好一齊係股巿/外幣金融 做一D野 (因為呢班收眾實在太散太廣又欠政府直接溝通， 再加上未必係香港，要長時間提醒)

呢d係咩呢? 最簡單的猜測係走貨。

係咪即刻走呢 ? 股巿唔會咁易估，通常大動作之前入有假動作引你去相反方向思考。大戶要走鬼亦需要時間派貨，派到八九成先會好似 08 年果一日咁 free fall 出貨

但問題政府向來都唔怕人去理
因為都無人搞得到佢地
媒體，政商界，金融界 全部當權係支那狗

咁咪得返引起恐慌呢個可能?

第三點，有好多巴打都指出呢個廣告係同2003年嘅「蘋果電影」廣告有關，畢竟無論係影片內容、公司名稱、時長、拍攝手法等都好相似。我都認同係與2003年嘅廣告係有某種關聯，但係睇嚟大部分巴打都將兩則廣告錯誤聯繫上。如果今年呢段廣告係有message想講嘅話，咁2003年嘅廣告都一定有，而且兩個廣告嘅message係好相似，唔排除甚至係同一個message。咁即係話早喺2003年嘅時候，個廣告就已經係有所指。咁但係點解要喺15年後再登多次廣告？我覺得冇必要太執著嘅15呢個數字上，反而係應該睇成2003年嘅廣告失敗（或者成功？）而需要再落多次廣告。正如有時點解有啲人分手一年半後會突然又打電話俾個ex，你問佢佢都未必答到點解，但係就一定係佢地上次復合失敗，如果唔係就唔洗再打電話啦

你要明白呢班人好散好多
而家呢個暗號一定唔係比你d散戶睇

假設佢係一個國家級的行動 ( 歐美聯手搶莊)

係喎話說依家仲有冇播

連登仔生活喺平行世界

睇黎都係似豬單野

拉番做4:3好似順眼啲

其實做媒體d 老吹記者，報同唔報無咩分別
全部都係一d無用的線索or 抄網民

刪左
蘋果冇報
得d content farm 有

可唔可以列出討論至此所得任何可能性，再用排除法續個續個劃走

更加唔會 感覺上大戶要搞個市
一定會牛一期令到散戶衝哂入場再搞場free fall
宜家市場上無哂利好因素 個個投資者採取穩守措施
基本上個市場淡到咁 莊家好難派貨走人
只覺得似全球爆跡象似d
成個行動似係要reach d無用開互聯網既群眾
事關係做訊息傳播現今真係無必要用大眾傳播
互聯網 唔同既social app 都可以做到傳播
更快捷更安全 唔會被大眾起疑心

如號召全港所有共慘黨員咁

真心似ARG

樓上好多人話發放消息比特定既人
但而家資訊流通既年代，用電話（WhatsApp,we7, sms)已經做到啦, 可靠好多，好過經電視而你又唔知人地有冇睇到

Btw, 會唔會好似fight club咁，片中0.0x秒插播左另一d畫面

有陰謀論講過呢種係一種洗腦既方法

不過唔知而家電視既制式可唔可行

果個Youtube channel我就留意左兩日，已經見有人係Youtube comment左去追問佢。至於無煩到人地出黎澄清（當然如果佢真係牽涉在內就肯家潛水）係因為有部份連登仔一早就assume左佢係一個專upload普通懷舊片嘅channel，根本無進一步查證。
陰謀論都只係後續推敲，真心想考究咩人咩動機係應該好好利用現有嘅少量實質證據。奈何證據實在太少，基本上得周創發果幾條廣告，同埋果條最關鍵嘅蘋果電影。
到底佢同宜家發生嘅所有野有咩關係都只可以用陰謀論去腦補。

雨傘運動後的一年有咩特別

唔通同中銀有關？

我覺得重點反而係蘋果電影條片
如果係傳達特定訊息畀一班特定既人知 根本唔需要抄返成十幾年前個煙花畫面轉下字咁 用第二個畫面咪得
用相同格式(畫面,音樂)根本就係想引導大家去睇返2003年個蘋果電影廣告

唔知係咪玩得 AC 多
「蘋果」呢個身份好似 Apple of eden，某d神秘宗教組織咁

電視制式每秒得29.97 frame

有subliminal 信息好容易睇到

直接覺得除夕夜煙花可能有問題

係咪03年都唔知

你話有人錄到一集劇，鑑證埋無剪接就可信

講起洗腦
我睇完條片的確有少少暈
條片唔多講
隻音樂加埋落去真係頂唔順

有無人逐格play back

有冇人搵得返最一開始究竟係邊個提起2003年有個咁既廣告
我覺得好鬼 邊個人會咁留意十幾年前有個差唔多樣既廣告
如果2003年真係播過 點解嗰陣時又係冇任何蘋果電影既資料

即係就咁直接睇廣告就睇到 subliminal message?
定係要逐格放先睇到？

年年都有大事㗎啦

都可能

有煙花嘅廣告我印象中得政府叫人睇煙花唔好超速超載先有

諗起呢單
插0.0x 秒既信息係新聞度 想用潛意識引兇手蒲頭
係電視見到啲不明既野 真係令人好心寒
之前無啦啦重播m記舊廣告又係

果陣時播d咁嘅19野都應該比人post 上高登啦

通常洗腦係不停播d 表面上無關的元素
但實情用在係重要時候左右人的決定

呢個廣告你吸到的訊息係 「蘋果，廣告，爆(煙花) 」

呢三個元素有咩潛在的影響..除左覺得落廣告可以諗埋蘋果日報，真係未諗到為乜野答案做一個潛移物化的準備

所以我話似ARG
最主要係 我好想知道 蘋果電影條片 有無其他人可以證明到係真係出現過
e.g 有啲唔能夠偽造嘅時間證據可證明當年真係tbb出過 而唔係單係個個channel上cap落嚟嘅片

不竟上網9嗡自己有見過好容易 而且考究唔到

2 周創發 同周志強已經死左？定仲在生？點解無人研究佢兩個？

不論係陰毛定ARG 都應該從現有嘅去諗 而唔係無限放大啦
無限放大 只會令公眾恐慌 而唔會解決到件事

如果收信人係冇得用/ 唔識用電話電腦既話
用電視都ok

的確如果將蘋果電影個廣告同時間綁死有機會諗錯方向，本身一出呢個廣告即時有人出黎話記得呢個廣告係03年頭播過我都覺得奇奇怪怪。但到底係咪真係03年，我諗宜家除左羅榮焜會比你問到之外都唔會有人答到／肯答你。

值得留意係美股呢一兩日fall得好勁
係破左有史而黎12月單月標普500 落得最勁跌幅
跟手就香港有呢d奇怪廣告
好想知 英國個市有無咩奇怪野出現
同埋正值紅日 真係覺得似同股市有關連⋯

有冇人試下將段廣告倒轉播

可能係同香港航空有關呢

追晒3個半po
已經明點解可以咁高討論度開到4

原來係咁
對subliminal 同cognitive Psychology 冇乜研究

個channel run 左幾耐

6年左右
睇佢係12年6月開

屌講咗咁撚耐
結論係周生其實係條有錢嘅痴情毒撚
喺唔知邊年同女神一齊睇過煙花
之後唔知女神係搬咗屋定轉咗電話
咁佢地之後就冇再聯絡
周生為咗搵返佢女神就不惜工本落廣告搵返佢
但係因為周生係怕醜毒撚所以就剩係賣煙花廣告
象徵住佢地之間嘅美好回憶
咁可能你會問
個廣告都冇留電話
咁就算佢女神見到都搵唔返佢啦
哈哈哈
佢叫得做痴情毒撚
電話號碼梗係十幾年都冇轉過啦
等到今年聖誕
周生寂寞嘅心終於按捺不住
打個電話去tbb一落就落咗十幾萬廣告
收線之後仲要一路r住春袋
一路笑口淫淫咁同自己講
「值了，值了」
你話啲咁嘅毒撚
今時今日仲去邊度搵呢

唔係十幾萬的事喇巴打

有冇元老巴打可以肯定睇過2003年蘋果電影既廣告?
同埋最早發現2003年廣告同今次呢個廣告有所關聯既 係咪fb page Booom?

呢個page又係從邊度攞料?

粗糙估計1500萬

雖然大把人比得起

有fd係做press 都算係個高層

佢話老頂唔准佢地報關於呢個廣告嘅野 同埋唔可以引起大眾討論 仲有基本上係所有mass media都唔准提呢件事

不過當然如果有是但一間查到料做exclusive 其他又會跟住照出啦 不過呢壇野真係好鬼下

覺得蘋果日報無報，東方日報報完刪返呢樣真心得人驚 解釋除左佢兩個呢單野有份要搞到故弄玄虛外，就係落廣告既人好大勢力唔畀出街

唔關run幾耐事我覺得 假如個channel係真係有鬼
e.g 個channel係周氏本人or相關人事
15年前真係有up過呢個廣告 就算廣告無出過街
都可以係個人作品記錄禁嘅作用

而如果佢今時今日要做個ARG或其他野 佢可以係手上有嘅資源搵料做個故仔出嚟令你諗多左

所以如果可以證明到個channel有鬼 就應該可以開估

你要知道15年前都仲未係好網絡普及 所以係禁早就有留底 仲轉埋放上youtube 而個廣告又唔係特別出色
我覺得 留意多啲個channel係乜料無壞

其實姓周果兩位已經比01連冊都查埋，prove到果兩間「公司」係屬於周自強，蘋果廣告製作公司係得商業登記無註冊，蘋果電影就係16年摺埋。至於周創發間廣告公司就係兩個都有份嘅，亦都真係有賣過廣告，不過06年摺左。至於要再深究嘅話，例如到底果兩間公司係咪真係仲係廣告／電影公司，定只係空殻，背後用黎做第二D野就唔知啦。
唯一仲可以查到嘅，就係蘋果廣告製作公司個登記地址係灣仔百營商業大廈。

最重要係有班人不斷入post屌鳩人諗太多點點
用埋網絡動員嘗試淡化緊件事

Number station 數字電台就話向特工呀，間諜呀 send messages，
配 one-time pad / 約定書本用，
仲要係亂碼放送，
兼用短波收音機先聽到

落電視廣告，刻意造 noise，
似乎又唔係咩秘密？

定還是想將網絡 attention 集中喺度，
然後第二度整單大壇嘢？

你講呢啲我知 我有追post
我意思係 假如佢兩個周氏人物未死嘅 如果可以問到當年廣告係為乜 今年廣告又係咪佢地出 定有人抄 借佢地過橋 禁就易解好多

唔係好信個channel有問題
佢乜嘢都錄一餐同係唔係都擺哂上嚟啫
你咁講vcrbase錄咁多70-80年代嗰啲咪仲有鬼
利申兩個channel都成日睇

驚乜撚 有撚病

補充 number station 數字電台亂碼放送例子：

禁我又唔知 我都係追post ff下

一般內地就算播TVB都會換晒當地既廣告，不過都可以照問既

癡線

無圖你話你就係賣廣告果個都得啦
不過 如果係真 禁就唔洗諗陰唔陰毛 而係一定有鬼

我上網搵左好耐 除左佢channel條蘋果電影片之外
暫時一個相關當時既蘋果電影資料都搵唔到 得佢1個backup
其他都係得今次蘋果廣告製作公司之後先咁多人討論
我懷疑究竟係咪中伏 根本2003年就冇播過?

Tvb 有錢就得啦

只要無犯法有乜問題？

HKTVmall 都受就知有錢atv 都受

咁就真係要等佢地現身說法
宜家所有mass media都無提件事，更加唔會有記者去括佢兩個。
如果要自己去查，我諗除左親身勇闖百營之外都無其他方法。
個channel令我覺有鬼味係因為咁啱得佢有完整錄低周創發廣告同埋有cut到蘋果電影條片上黎，仲好積極咁係佢聲稱停止更新個channel度回應新留言。

我自己有留意開懷舊channel
本身有咁多片嘅已經唔多
再加上得佢一個同埋另一個冇再更新嘅會係唔係都upload哂上嚟做backup(vcrbase應該仲多不過好多都扣起咗分批up)
咁嘅話得佢一個backup都唔出奇
唔好太focus個channel啦，佢只係做backup啫
我寧願信背後係周創發俾錢make noise
嗰陣佢玩電視shopping咁多年都唔知有冇得賺

1. 抄作新聞 引人睇tbb
2. 上面個Youtuber
3. 點解唔用手機傳暗號？一黎驚監控 二黎驚追蹤
想通知比：坐緊監／比人軟禁/組織
4. 2重廣告
5. 紀念某d野？

預測27／28 號停播

大陸插播既廣告唔會係呢D濕鳩野
係真係當地有野要sell既廣告黎
所以話係播比大陸人睇呢個可能性唔大

你講起時間問題，上個po好似有巴打話背景煙花係01年中電全城動感耀燈輝嘅煙花。但01個報導又可能證明左下面comment假唔哂，咁如果呢個comment係完全屬實，咁個背景煙花即係無可係01年。。。
或者一開始我地就唔應該用時間掛勾去諗件事

一個普通on9廣告都可以比連登仔抄作到咁
佢成功咗

你啱 我自己都證實唔到係咪真 但見到東方出完報導recall返 除左網媒之外又冇乜其他press cover同follow 我就覺得有少少可信

跟得最貼應該真係01 但佢今日follow up係spin左去講其他廣告

不過而家網上咁多討論 應該幾日內就會「真相大白 」架喇
可能搵條友出嚟話係惡搞 又或者真係整間蘋果廣告出嚟做生意 咁就完左d討論去 買定花生啦

可能果個蘋果電影嘅廣告根本冇出過街

正常
唔係要討論區黎做乜？

終於有人同我有一樣諗法
我就係一路覺得 如果2003年跟本無出過呢個廣告
禁姐係發怖呢個消息嘅源頭就係真鬼

又maybe本身個channel就係一個用嚟backup作品嘅地方
可以係一個人 一群人 or 一個團隊嘅人
就好似畫畫嘅人有紀錄自己嘅artwork 做廣告可能都會有
禁得一個channel有backup一堆禁嘅片就岩數啦

但段「蘋果電影」廣告有 TVB 個旁白配音（之前有巴打講過佢個名）

就算扮整「蘋果電影」段片，整到 4:3 再加啲 noise，扮到似 2003 年廣告，再放上 YouTube，但點解釋到有 TVB 旁白把聲出現？

有旁白聲，即係有賣過廣告
一係就係嗰個 TVB 旁白自己幫朋友錄

冇聯絡方法，google都搵唔到間野，有咩得著?

最好笑某d人，出面大把on9 post唔屌，見人地多人討論就屌

我試過，唔覺得有咩特別，聲音都無咩特別

班人屌應該係因為淆底
唔敢面對可能真係有大事發生既事實
就直接單方面否定一切影響佢地聽日要返工既陰謀論

巴打 唔係扮2003年
個假設 係2003真係有條禁嘅廣告 真係錄好哂 但無出到
又maybe係當年嘅demo片 比自己睇or比客睇
然後製作者自己blackup左
今時今日拎返出嚟話當年播過 其實只係為左配合個ARG

睇返佢channel，又真係廣告片up得最多。
就假設返，個channel純粹係放個人作品，即係FB話個廣告係03年頭出果條放流料。
如果真係有播到，就算唔係03年，個channel同周創發周自強嘅關係都仲係一個謎
話係03年播果個source無記錯應該係呢度：

原來有個留言係11個月前 咁睇黎呢個廣告係真係出過街
而且條友都奇怪呢個廣告係永遠既謎

咪係
呢到既討論價值點多好過出面又馬車又大丁又女人係雞之類

個channel up嘅廣告 係啲乜嘢公司嘅作品？又or乜野人嘅作品 如果所有廣告有共通點 禁就成立啦
e.g 有十個團隊 個有一個人係參與過哂嘅 禁姐係呢個人就係最大問題

利申多次 我純ff 同埋電視廣告呢啲無研究開
我都係睇post整理分析下

會唔會係因應個廣告長短黎轉返做摩斯密碼
即係播第一次係3秒即係短 5秒即係長咁
利申9up

睇到心寒

都係果句，大無效益，同埋失誤好高。

接收方要24小時mon住

睇到心都寒晒

唔知點解諗起越戰 西貢陷落單野

作為疏散行動前準備的一環，美國駐西貢大使館發行了一套15頁的說明手冊《SAFE》，名稱取自於「Standard Instruction and Advice to Civilians in an Emergency」（對民眾危難時之標準指示與建議）的縮寫，冊內包含了標出各集合點位置的西貢地圖，附註說明「有直升機接送的集合區」，並有一折疊插頁寫道：「請記住以下疏散信號，切勿洩露給其他人員。當撤離命令下達後，美軍廣播電台將放送一段訊息，內容如下：西貢的氣溫是華氏112度（攝氏44度）[註1]且仍在上升中。緊接著會播出歌曲『白色聖誕』」。另一方面，派駐西貢的日本記者們擔心自己屆時會不認得「白色聖誕」的旋律，而必須到處找人唱給他們聽[34]。曾任美國中央情報局西貢站首席分析師的法蘭克·斯奈普之後回憶起疏散當日，直升機在電台反覆播放的「白色聖誕」歌聲中降落到大使館上的光景，形容那是「荒誕詭異的一刻」

事實係佢已經成功響晒朵

洗幾千萬響朵

似係

你啱,我柒左

你啱,我認柒。睇多左幾個post,我1開始同意陰謀論

你話佢可能係廣告人，所以會backup自己嘅作品。呢點我認同，因為佢眾多playlist之中廣告片有成2千幾條
但我又覺得未必一定要有共通點
佢個channel主題係中古懷舊當然無問，但都可以係一個用黎掩飾嘅方法
或者佢同兩位姓周嘅叫做相識一場想make noise
佢咪順勢係舊年up埋蘋果電影條片配合件事
又或者個channel本身就係同周創發廣告公司有關聯，咁就解釋到點解零零舍舍係得佢會up周創發啲廣告

又係喎 不過11個月話長唔長 好難肯定
假設 真係要搞個禁大型嘅ARG 你話要plan一兩年我都會信
e.g ash vlogs成個channel都係假嘅 啲片都橫跨成8個月時間

個廣告下集：

大家好 見識完咁無里頭既廣告
就知又係我周星星 登場既時候
呢排有套新戲 新整蠱專家
請大家多多棒場

又或者禁講 假如佢乜野中古懷舊廣告嘅片都有up
禁我信佢係單純發燒友
但如果唔係無差別up懷舊廣告 禁一定有原因先會up上去

因為以呢條片嘅質素 除左無差別backup 我真係唔智有乜值得人欣賞到要backup起佢
除左自己係作者 or 識作者 or 唔多唔少有關聯

化返做筆劃

蘋：22
果：8
廣：15
吿：7
製：14
作：7
公：4
司：5

22815714745

中文電碼：

22 中
8 不
15 丞
7 下
14 丙
7 下
4 丈
5 三

2281 搗
5714 號
745 咨

228 倖
1571 己
4745 糜

如果真係禁 禁抵佢紅！but我怕到時廣告紅左 套戲反而無人問津

總結下呢單野既重點
1）所有mass media都無報過有關呢個廣告既任何野，如果純粹係周氏兄弟想make noise/tbb整既大龍鳳既應該唔會係咁既情況，依家基本上係近似有強大勢力足以凝聚同控制到大台同埋所有紙媒唔出得街，諗深一層，無左傳媒作較有公信力既報導，令到成件事更加多版本同揣測，同時只係得番大量雜亂既小道消息，目的係製造恐慌

2）「蘋果電影」既廣告決定性關鍵在於有tbb既報幕員既聲音，呢樣野係好大可能唔會扮得到，故此其實我偏向相信個個youtube channel無鬼，係真係用黎記錄低d舊廣告；另外條片早係2017年就upload左，同時2018年1月亦有人comment過話呢個廣告係「永遠既謎」，反映其實2003年廣告應該真係存在過，上面亦有零星巴打講過有些微印象，但唔肯定係咪真係有好似咁今次咁播得咁密

真係好似南越大撒退個陣播白色聖誕咁

不過佢地就換左做蘋果廣告

禁 咁
智 知

好撚不安呀屌

會唔會諗得太遠
幣少掉錢都有
呢個世界有乜唔會發生

無事既無事既

「世界和平，萬眾歡騰，蘋果電影。」
其實把聲係邊個，會唔會俾錢就能夠搵佢幫你錄音？

把聲係每年台慶都會聽到個把聲，報幕員叫羅榮焜

Sorry 智 知係電話出字 手指禁錯位

禁 咁 係由細到大都禁打 習慣左啦十幾年 放過我啦巴打

其實佢係一個人 除左播報 我信佢其他時間都會講野嘅
播報都係一份工 我諗要佢做旁白應該比錢就得

如果件事真係咁，咁已經可以排除大部分陰謀論，最大可能就係上面講既ARG(不過唔覺得係香港會有人陪你癲 ）

我咪就係話我覺得ARG係最合理囉 可以解到所有pt
喔度咪一堆人癲緊囉 包括你

不過仲有個問題
就當成件事係ARG
如果只係兩個過氣生意佬求其搵條channel做棋
再落廣告去進行呢次ARG
咁suppose東方蘋果無可能完全唔跟而01跟到咁貼
今次最鬼嘅地方係東方撤走個報導
到底有咩勢力可以玩一個ARG玩到mass media都要封口？

所以佢係電視台播係想俾邊個睇令到佢地盡快撒離香港
而且仲要識中文

其實根本冇證據證明03年播過個廣告
我地base on呢個前設去推理冇乜意思
其實第一講03年有播個fb page可能有問題

始終好難信服要係香港全部大機構一齊同你夾埋玩場大龍鳳

越睇越覺有message
究竟呢幾日會發生乜事 真係留名

好認同 其實如果係ARG既話d mass media應該會at least出黎講d故弄玄虛既野都好 依家唔報只係顯得1）唔出得聲 2）驚講錯野

01個啲唔叫跟 叫抄
調轉諗 假設呢個係ARG 果周氏兄弟 有能力 同有錢 禁樣係tbb落廣告
證明佢地當年應該係有啲面or有bg嘅
所以佢可以控制到一啲mass media唔出奇 又or唔係佢扡直接控制 而係有朋友幫忙間接控制

相反01呢啲網上傳媒 講求大膽創新啲 可能佢地控制唔到 又或者唔識死想出位 同埋01跟得有幾貼？
佢其實乜嘢線索都無講過 佢只係將我地講嘅copy出嚟
嚴格嚟講 01係推波助瀾緊

旁白係羅山

2016年的專訪

其實am730同香港經濟日報都有報導～

雖然佢地都係奶少篇幅

其實乜都唔講已經係最大嘅故弄玄虛 唔係咩？

真係要睇未來幾日會有咩進展 between 唔想日日睇睇到19年農曆新年前

但係佢地啲報導 全部都係copy 全部都係網上流傳 都無實質野講過
就連周氏 都係網民查冊而唔係傳媒查出

又咁講wo
01係有課到金去查冊去證實周氏兄弟同呢兩間公司嘅關係，反觀我地都只係用緊陰毛論做緊啲假設性推論姐
我又唔覺得佢兩兄弟有幾大勢力，但我覺得佢地係某D勢力嘅棋子都唔奇，利用佢地以往對呢廣告方面嘅認知去搞一件事出黎。
同埋啲media又唔係乜都唔講，而係講完又要收返果下先係問題。

真係唔知 好彩我平日唔睇電視
就算有乜洗腦都洗唔到我 不過屋企人就g9g 大家都係提高警覺啦 無壞嘅

個人覺得無密碼，只係有班人見到個廣告會知點做

睇完真係好不安
個廣告都唔知想sell咩/表達d咩
10秒不停loop個版本加埋d中式 柔和音樂
咁似d邪教洗腦咁嘅
2018年嘅垃圾台

呢個我都認同 假設有陰毛論 禁我覺得 本身個廣告就係信息
而唔係又搞乜嘢密碼呀呢樣個樣 費時失事

其實會唔會比鬼睇?傳說瘟疫係鬼攪出黎

疫鬼形象

如果今天舉辦一次「史上最叫人討厭的鬼」的投票活動，我相信，這「疫鬼」肯定得票最多。

據信史記載，建安二十二年流行過一場大瘟疫。「建安七子」中的王粲、徐幹、陳琳、應瑒、劉楨等，也因此喪生。之後，曹植寫了《說疫氣》一文：

家家有殭屍之痛，室室有號泣之哀。或闔門而殪，或覆族而喪。或以為疫者鬼神所作。

建安七子中除去孔融、阮瑀，其他五人都死於瘟疫

也許有人會奇怪，瘟疫既然是傳染病，與鬼神有毛關係呢？

這其實與古人對瘟疫的認知有關。在古人看來，瘟疫之所以能在極短時間裡擴散，都是鬼神在背後推波助瀾。譬如東漢末《釋名》就講到：「疫，役也。言有鬼行役也。」——傳播瘟疫竟成了疫鬼的任務，這簡直是超大新聞！

成員眾多的疫鬼大家庭
古代醫學水平有限，以致瘟疫流行可謂是家常便飯。相應的，疫鬼種類可以說五花八門。這其中有認為疫鬼乃是上古帝王的不肖子孫的。譬如《荊楚歲時記》中提到：「共工氏有不才之子，以冬至日死，為疫鬼。」

共工就是因為爭奪天帝失敗，一頭撞斷不周山的那位。脾氣如此暴躁，教出來的兒子死後成了一言不合就放毒的疫鬼，倒是一點都不奇怪。

水神共工撞倒了不周山，大水後多發瘟疫

另外，還有人將五帝之一的顓頊的三個兒子視作疫鬼。《搜神記》卷十六云：

昔顓頊氏有三子，死而為疫鬼：一居江水，為瘧鬼；一居若水，為魍魎鬼；一居人宮室，善驚人小兒，為小鬼。

顓頊在傳說中分明是一位很有作為的帝王，沒聽說他有什麼惡行，不知為何所生的三個兒子卻全成了為害人間的疫鬼？以至於東漢名士蔡邕（他女兒你一定認識，蔡文姬）在《獨斷》一書中，直接稱顓頊為「疫神帝」。

這名頭雖響亮，但實在有損他老人家的光輝形象啊。

生當做人傑，死後成疫鬼
以上我們所講的都是將名人子孫當做疫鬼的案子。

除此以外，還有一種說法，認為凡是人死後化為的鬼，都有可能成為疫鬼。他們躲在隱匿之處隨時準備害人。因此古代的政府每年都需要進行專門的逐疫儀式。《周禮·夏官》云：

方相氏掌蒙熊皮，黃金四目，玄衣朱裳，執戈揚盾，帥百隸而時儺，以索室驅疫。

啥意思呢？就是國家讓這位「方相氏」披上一身兒特製的行頭，率領一票人挨家挨戶驅逐疫鬼。直到今天，在中國民間仍能見到類似的風俗。

民間驅除疫鬼的活動

中國道家名著《神咒經》中還提到：

劉元達、張元伯、趙公明、李公仲、史文業、鍾仕季、少都符，各將五傷鬼精二十五萬人，行瘟疫病。

動輒百萬計的疫鬼，只能由遊魂野鬼可以充當。

搭夥散播瘟疫的「五瘟神」
「五瘟神」雖然頭銜是神，實際上乾的卻是散播瘟疫、為害人間的勾當，與疫鬼沒什麼兩樣。

瘟神

《三教搜神大全》卷四中有這樣一個故事：

隋文帝年間，有一天，天空中突然出現了五位怪力漢子：有的提著一把勺子和罐子，有的攥著一個皮袋子和一把劍，有的扛著一把扇子，有的舉著一把大錘，還有的抱著一個大壺。

隋文帝見狀莫名其妙，便找來一位名叫張居仁的史官，問這些個都是什麼神？史官回答說：

此是五方力士，在天為五鬼，在地為五瘟使者。春瘟張元伯，夏瘟劉元達，秋瘟趙公明，冬瘟鍾仕貴，總管中瘟史文業。

隋文帝一聽原來是瘟神，立馬下令為五人立祠祭祀，並冊封他們為將軍。

趙公明最早其實是瘟神，而不是財神

這五人中，張元伯、劉元達、趙公明、史文業，前文已經提過。我覺得，「五瘟神」很有可能是《神咒經》中諸瘟鬼傳說的一種演變。

只可惜「五瘟神」雖然因為隋文帝被請到神祠受人供奉，然而原本手底下的數十萬小弟全沒了蹤影，那散播瘟疫的活兒就只能由他們五個一手包辦，這倒應了那句話：人前顯貴，人後受罪。

【完】

too long, didn't read

好驚呀有鬼呀

日本尋日有啦

你以為自己係Professor Powpow 呀？

共產黨落實俾香港既特工/解放軍睇?

最衰肯定係美國 唔係貿易戰 就唔會喺俄羅斯入口豬 唔從俄羅斯入口 就唔會有非洲豬瘟
#曲

屌凡親有人討論廣告就有茂利話乜乜乜好成功架啦
成條命咩 點幫襯間公司先 討論緊佢點失敗都成功

都唔知係咪用煙花片段做信號彈
叫人離開香港
定係大陸整d濕尻片興祝定元旦到，因為d大陸親戚話有公司提早放定元旦假

八月已爆，係媒體少講咋

利申：前記者

點解得tvb一個台有得睇先？

邊有咁多錢
阿唔係，連登仔講到金主有無限資源

有冇可能已經潛入咗香港境內

點解會揀左煙花做背景呢？暗示啲咩？
煙花重覆次數？
點解會用呢首歌呢？用邊一句？係咪有隱藏信息？
點解今次要用蘋果廣告製作公司 唔用返之前既蘋果電影呢？
蘋果廣告製作公司係咪代表時間日期呢？

幫大家思考下 希望只係普通廣告咁簡單

唔去諗得太遠

可能只係純粹整noise

或者係個research黎，藉住一個特出不可能搞混既keyword，觀察下tvb廣告可以係social media造成幾多impact，估計呢個channel值幾多週邊價值之類

成個post 有9成9既推論都唔logic
咁都推到4個post

弱智仔

可能都係線索之一

係一班人嘅暗號，可能係十幾年前講定喺tvb播
果時免費台得佢同atv

2003年諗起維港巨星匯

諗起之前有巴打屎忽痕問英領
對方覆話傾緊咩畀29歲以下BNO Holder轉BC/Canadian Citizenship

係我用超能力用意念插播呢個廣告 想提大家快將有大事發生 時間係2019年 。。。

朝早肯定100%無播？

關於配樂：

如果配樂係當年煙花匯演時已有：一係製作者無為意，一係製作者刻意截呢段

如果配樂係當年冇而重新配上：甘一定有hint

關鍵係：10秒版係重複5秒版，還是延續5秒版段音樂？有冇巴絲再驗證下？我怕左段廣告了

討論區開Po都係廣告一部份

我同意不應用高科技了解件事

我

不過唔係幼稚園

在fb都有人提過

突然諗起如果呢段廣告喺依家播 會比素食撚大造文章

其實呢個世界你有錢咩都得，佢有錢想出呢d廣告有咩問題？

好多特工/間諜做嘢係單線聯絡
即係你除咗上一手之外，你係唔會知上級係邊個
所以會好散 而且用互聯網果D方式係冇可能 假設用Whatsapp 逐個逐個Send 慢到仆街
所以似係緊急事態要通知一大班特工

加埋播19幾年前嘅魚柳包廣告，關唔關cctvb會搞返個咩廣告頒獎典禮事

睇完個廣告 覺得個廣告跟本唔係比一般市民睇
因為我地睇唔撚明個廣告講乜
同埋廣告目的係sell野 但係成個廣告都唔係sell緊野
所謂既蘋果廣告製作公司可能只係一D既暗號
只有少部分人同而件事係關既人先會睇得明

之後我嘗試估下內容係乜

根據個客戶次次都係黃金時間落廣告
可以推測到個客戶係有極有錢既人

另外，個客戶要用廣告黎作為渠道同某人表達訊息
可以推測到第一點 個客戶同某人之間係失去聯絡 無任何既溝通渠道
第二點係 個客戶可能都了解某人既習慣 係會睇tvb 劇集

之後，點解會失去聯絡，要用咁既方式聯絡呢
推測一、客戶係曾經入獄多年 出番黎無左某人聯絡方式
推測二、客戶係外國番黎 多年無聯絡
不過我覺得推測一好D

跟著 點解廣告內容係咁特別 想表達咩訊息呢
推測一 客戶透過廣告恐嚇緊某人 要求某人做d野
廣告既內容只有某人會明
而其中廣告既時間長短 煙花多少 甚至連蘋果廣告公司都係一D訊息

Btw 我唔知廣告內容係乜 但係廣告有關煙花同埋內容咁隱密 我勤大家會放煙花既日子都唔好去睇住 可能有事發生

開個group咪得，驚wts唔夠安全咪用signal/telegram/wire
使鬼咁麻煩落廣告？更何況你講到係緊急情況

人手錯誤

利申:員工

Agger
邊有咁多陰謀論

on9，老麥個客同佢用嗰間廣告公司諗出嚟，嗰陣同期太古城仲有老麥歷年玩具展

唔信就算
事後有人要收log

我就喺嗰間廣告公司做，睇住班人點傾番舊片嘅royalty 傾咗兩三個禮拜

靈異事件
PROFESSOR包包整左片未

咁個同事就慘啦
收完log
年尾花紅又出少左

夠竟連登仔有幾on9先諗埋鬼怪野 又陰謀論咁
要通風報信 點會落cctvb
鬼有人睇咩
實程只不過係一個廣告
然後上網搵幾個打手帶風向
一個星期後 個真廣告就會現形

cls po lm

炭疽病一向傳染性極高，最驚係當做生化武器咁。咁就真係G9G
btw佢同你講得9個人有事，實則可能90個，只係呢排豬瘟咁大件事令到啲人Focus曬喺上面，諗住冇人理就冇乜點報

幾時開5

agency 個ecd當年仲要瀨客，喺屋企影自己睇個魚柳包廣告懶surprise咁出咗個post，全公司嘅人都恥笑佢

我睇見d 回覆都想笑 好撚中二病

寧願集體炒車
好過個外先知

反正大家都炒慣車啦
相信唔少人都希望今次係集體炒車，最後真係廣告嘅

如果同2003年嘅有關，咁有冇巴絲諗過，一個係「電影」，一個係「廣告製作」，再加埋煙花，點解都係同文娛演藝行業有關？而但蘋果二字卻冇變？

//希臘神話

赫拉克勒斯和赫斯珀里得斯的蘋果
蘋果在許多世界主要宗教中出現，多半都是神秘的果實，甚至是禁果。在宗教、神話及民俗學中識別蘋果的一個困難是到十七世紀為止，「apple」一字是泛指所有外來的，不是漿果的水果，甚至也包括堅果在內[12]。例如在希臘神話中，希臘英雄赫拉克勒斯的十二偉業（英語：Labours of Hercules）中有一項就是要去赫斯珀里得斯的園子中摘下金蘋果[13][14][15]

希臘神話的不和女神厄里斯因為未受邀佩琉斯與海中女神忒提斯的婚宴，覺得受到冒犯[16]，在婚宴中厄里斯不請自來，且帶來了一個刻有「獻給最美的」（Ἡ καλὴ λαϐέτω）的金蘋果。在場最為美艷的三位女神：雅典娜、阿佛羅狄忒和赫拉都想要這一顆金蘋果，此事即為金蘋果事件。後來由帕里斯王子仲裁，決定金蘋果可以給誰（帕里斯的評判）[17]，三位女神各自私下賄賂帕里斯，而阿佛羅狄忒答應讓帕里斯王子得到世界上最美的女子海倫的愛情，因此阿佛羅狄忒得到了金蘋果，帕里斯和斯巴達的海倫相愛，海倫為了愛情拋棄家庭，和帕里斯私奔，這也造成了特洛伊戰爭。

因此在古希臘，蘋果認為是阿佛羅狄忒的聖物，拋出蘋果給其他人象徵宣告自己的愛情，接受別人的蘋果也表示接受別人的愛情[18]。以下有一段聲稱是柏拉圖的詩，其中就提到了蘋果：

我將蘋果丟給你，若你也願意愛我，就收下蘋果，與我分享你的少女之愛，不過若你想的和我不一樣，卻仍收下蘋果，想一下妳的美貌會是多麼的短暫

——柏拉圖，Epigram VII[19]
希臘神話中，阿塔蘭塔是善於疾走的女獵手，為了不要結婚，和所有向她求婚的人賽跑，只有希波墨涅斯（英語：Hippomenes）（也稱為[Melanion，字根是希臘文的melon，泛指蘋果及其他水果）靠着巧計勝過阿塔蘭塔。希波墨涅斯知道他在賽跑上無法勝過阿塔蘭塔，因此他在賽跑時，設法用阿佛羅狄忒的蘋果，使阿塔蘭塔因撿拾蘋果而減慢速度，希波墨涅斯全速衝刺，也用盡了阿佛羅狄忒給的三個蘋果，最後贏得了比賽及阿塔蘭塔[13]。

伊甸園的禁果

阿爾布雷希特·丟勒繪的亞當與夏娃，其中也用蘋果代表分辨善惡樹的果子（禁果）
在基督教創世紀中記載亞當與夏娃因為吃了上帝不允許吃、分辨善惡樹的果子（禁果），因此被逐出伊甸園。聖經上沒有寫分辨善惡樹的果子是哪一種水果，不過有基督教的傳統認為那就是蘋果[20]。這種說法有可能是將拉丁文mālum（蘋果）及mălum(邪惡)弄混，兩者正式的寫法都是malum[21]。上帝不允許吃的果子是「分辨善惡樹的果子」（the tree of the knowledge of good and evil）Genesis 2:17，而拉丁文的"good and evil"是bonum et malum[22]。

文藝復興時的畫家可能受到希臘神話中赫斯珀里得斯的園子中金蘋果的影響，因此在繪製伊甸園亞當與夏娃的故事時蘋果視為是分辨善惡樹的果子，也是知識、不朽、試探、人因犯罪而墮落、或是罪本身等的象徵。男性喉嚨的喉結稱為「Adam's apple」，也和此有關[20]。蘋果被視為性引誘的象徵，也被用來喻表性行為[20]。

除了神話及宗教，蘋果亦出現在一些西方童故事中，包女巫給白雪公主所食黑蘋果

通俗文化
不少公司、企業都以蘋果為公司名字甚至品牌名字，如蘋果公司、蘋果日報、蘋果牌牛仔褲。//（摘自維基）

黃字、蘋果=金蘋果？=暗示戰爭？/搏鬥？
蘋果=禁果=人類做了唔撚應該做嘅嘢而惹來來自上天/大自然的懲罰？
電影/廣告製作=一切係人為/已計畫好？

link回2003年，似乎有二事相關：
1-SARS的來源傳聞有二：一說來自實驗室泄漏；一說是因蝗蟲食野味惹的禍。
2-張國榮之死有傳有陰謀論

有無可能係tvb內部搵到落廣告人士

如果係錢多淨係落喺一個台咁都吹佢唔漲嘅....

老老實實，今次豬瘟同美帝，脫不了關係

好似係8月開始

香港嘅痴線佬一大堆，呢個講法係最簡單合理嘅。

sure

其實呢鑊豬瘟一直可上溯到幾年甚至係十年前歐洲同戰鬥民族爆嘅豬瘟

第四屆9 up大會正式開始

我地都希望只係9up

其實嗰廣告真係好怪
係都要用嗰首歌 係都要用番以前嘅畫面？ (雖然唔知上次嗰個係咪03年)

我睇完嗰感覺似

第一，有啲人會返來爭家產/控制權嘅暗語咁，可能嗰家人/嗰間公司先會明

第二，股市會出事 (呢個我覺得最大機會)

第三，根據番其他巴絲講，如果真係咁岩係03年然後係有大事發生，咁啫係有人希望公眾提高警覺，2019有大事.

唔係嘅話 我諗唔到點解咁specify 煙花，劉華首歌，仲要用咁多錢。

make noise之說我唔同意，如是者今日一早啲報紙全部都係呢間公司啦 佢就成功啦

btw, spectrum說法個人覺得又未免諗多咗

呢個廣告最少証明到一樣野，個個話唔睇大台，但事實上仲有好多人睇緊

剩係諗到New York另一個名叫Big Apple
利申: 9up

唔知大家記唔記得, 反國教果期

TVB 無故於2012年9月4日晚上九時左右黃金時段，重播梁振英有份演出，2005年五號政改方案宣傳片

咁你不如留意下邊個一開始講話廣告係2003出玩過 之後就有sars

有無人已經畀佢洗咗腦
今朝一起身已經成個腦都係果個煙花畫面

唔係有能力研究就唔好再睇，轉台或者熄機

播煙花黎做財技不如rick roll全港
never gonna give you up

咁今次呢個廣告係唔係舊廣告先？

因為有巴絲都記起以前曾經睇過

反而覺得唔似維港煙花，因為太疏落，似係自己買嚟放果d煙花
同埋留心睇段片只有個零秒，不斷loop

點解01可以出新聞，東方唔出得
佢兩個都係紅底
01係習派，東方江派
會唔會受眾係係香港既江派人士
呢班人好多上左年紀
唔一定用而家既通訊軟件連絡到
或者十幾廿年冇聯絡，先要用電視話俾佢地某啲消息

相思比夢長

頂 咁咪搞到越來越多謠言會出嚟
傳媒作為第四權都係咁

我都覺啲煙花似信號彈
應該係叫某啲人走

某劇集或某專輯

條友擺明鳩吹啦 又話唔知 但又知係靈異野

唔怪之得tvb咁多人睇 咁多人連咁嘅嘢都可以討論一餐

可能因為個廣告真係只係一個廣告所以唔想幫佢宣傳埋一份

呢班連登仔咪又係鳩吹
一擔擔同夠膽話人

純粹抛啲方向出黎
試下起下周創發、周志強底
甚至係 之前fb嗰個話爆料嘅人
或者直程剷上間公司睇下有冇啲咩線索

至於追post見到好多巴打嘗試解密方面
其實我覺得唔會咁易畀你解到
如果真係有暗號嘅話
未必會講到咁有邏輯
不過盡試啦

同埋睇下個廣告會唔會今日就冇

總之留意下周圍會唔會發生啲咩啦....

希望係大家諗多咗

諗太多。東方大把新聞，使R呢D？

屌你老母啲無腦社畜港豬唔撚洗返工
一車車咁車入黎reply搞到個post質素低撚哂

今日夜 d 會去銅鑼灣
有無巴打可以再 post 多次地址

咩第四權丫，傳媒係權貴眼中只係工具而已。

btw, 講到似層層，又係by fd, 流料老作？

但係我覺得如果真係有秘密訊息要傳遞
無理由用個咁古怪嘅廣告
令到其他唔關事嘅人睇到會開始懷疑

佢做個正正常常嘅宣傳易quality廣告
是但作個product / service黎賣
令人唔會懷疑呢個廣告有古惑
咁先真係做到秘密傳遞訊息架嘛

而家咁樣大家估下估下
分分鐘俾你地解開到個密碼咁咪死得

東方係出完無耐就即刻delete

really?

蘋果=apple
菠蘿=派Apple
煙花=爆炸
背景首歌係劉德華
劉德華有演唱會

蘋果係咪都抽起左？ 印象中訓醒個時睇過 依加搵唔番

BGM係首歌既幾秒到幾秒？

已故神婆曾預言特朗普來年因病致聾、亞洲有大海嘯中日當災

灣仔巴路士街百營商業大廈

蘋果廣告製作公司 選擇咗呢首歌做背景音樂

真我的風采

作詞：潘源良
作曲：靳鐵章
編曲：杜自持

剎那風波翻過 一轉眼從前便已難復再 狂潮又去又來未能避開
潮流下我獨行 祇知我仍然是我存在 仍然用信換情用誠換愛

前路就算似障礙賽 歷盡艱辛總把頭抬
背起笑聲收起我感慨 活出真我的風采

浮沉聚散變化又再 但是總可捲土重來
那管世間給冰雪掩蓋 孤身繼續再找愛

世界也許不再 關心到如何是愛和被愛 然而若你共鳴為何避開
潮流下你若然 堅守你仍然是你存在 求能共信共情共誠共愛

我覺得好可能係將會有恐怖襲擊，再有人落order唔俾傳媒討論。

巴打如果去嘅話 小心啲

頭先瞓醒見到真係起雞皮

如果03年真係有呢個廣告 當時都冇恐襲

係咪唔止我一個留意到10秒條片係同一條煙花片播左四次？需要諗既係，點解佢唔直接用一條時長10秒既片，而要用一條1-2秒既片黎砌夠10秒？
sorry for 1999

中日...咁可能係渤海、黃海附近出事

新聞入面好似話係中日戰爭

其實呢個廣告同新年廣告套餐個啲 xxxx公司祝你yyyy 差唔多咋嘛
會唔會係落廣告條友搞錯日子，原本農曆新年播提早左變而家播呀？

但冇恭賀辭

東方又抽起
蘋果又抽起

唔多簡單

唔通真係有陰謀？

應該講災難會比較適合

另一個重點
點解要揀呢首歌呢？
明明呢首唔係劉華最紅嘅歌

其二係 首歌名叫真我的風采 但歌詞內容就係劫後餘生

蘋果電影我好肯定好多年前係 TVB 睇過，但唔記得係咪 2003

點解我記得因為果陣我都覺得有少少怪，但果陣無去考究

煙花=爆到七彩？

想問問，純音樂可唔可以係費玉清首《相思比夢長》

呢段description相當有可疑
個channel本身都好奇怪
（追post中，琴晚12點幾訓咗 ）

可能係某公司搵呢間廣告公司做廣告
最後 book 哂期話唔落
比錢解決
咁間廣告公司是撚但放啲野宣傳下自己姐

未必全部都有
有d公司唔用廣告套餐(即刻罐頭式一張相+恭賀辭)，會自己整賀年廣告
大家諗下，如果呢個廣告放喺新年播既話其實感覺會好好多，冇咁突兀

起碼加聖誕快樂、新年快樂

推算返2003賣完蘋果電影廣告就有沙士
即係暗示住沙士係人為而唔係災難？
我意思係有人刻意想搞香港

好撚正，LM

如果肯定冇其他人知。用成世都安全架喎

個人則認為 蘋果 為不變項
廣告製作、電影的轉變反而係聲東擊西
重點在 蘋果

至於時段，明顯係要受衆一定看到，才放黃金時段。
pattern, 已有巴絲話廣告次序由電腦排，當中有否人手操控就不知道。但如何安排5秒10秒卻值得留意。當然，或許也在掩人耳目。

而我也相信有心人整呢個廣告，應該會估到有八卦嘅高登連登巴絲會嘗試破解，因而在其中做了一些掩人耳目嘅多餘嘢。呢樣係現階段一定要注意嘅。

如果講到有人要封殺關於呢個廣告嘅報導，咁即係有人一直留意住事態發展。所以要密切留意今晚會否繼續播。如果冇再播，一係就已經賣完，一係就係有人怕東窗事發。如果繼續播，咁大家就真係要小心小心了。能買通蘋果東方嘅，可以係咩人？

2003沙士完就有自由行，如果當年係人為就肯撚定大陸搞事。今次都係

上面有好多巴打嘅父母親戚都覺得冇問題

留名等睇連登仔集體炒車 最後乜事都冇發生

你岩
分分鐘條片播咩都唔重要，志在聲東擊西
實情係搞人為災難，eg 係豬飼料到加豬瘟落去

當年明顯係支那搞香港啦
完左單野就推陳馮去做世衛幹事
當年條友咩料大家都有眼睇
咁都仲做到世衛幹事你話唔鬼都冇人信

最好係咁啦，有邊個想真係出事

蘋果+煙花=蘋果開花期？
會唔會係暗示一啲嘢喺某段時間內發生，而呢啲嘢就係「廣告製作公司」（可能每隻字象徵一啲嘢）

9估下發廣告既人目的
1.無目的 (如果純洗錢/燒錢，咁就無討論意義)
2.商業目的 (如果係為錢既，點解會豪扔7位數賣一間google唔到既公司，有人話要推個市，但如果要推個市洗錢叫幾個banker或者財演就已經可以推，所以商業目的唔太可能)
3.政治目的 (最大既可能性，連tvb都要接單咁既廣告，背後策劃既人肯定有錢有權，但政治目的有太多種，要單憑5秒廣告估到真正意思又有啲難度)

之後再9估埋target觀眾
1.大眾(高調頻密地係黃金時間賣廣告，係比大眾知道某種信息)
2.某一群人(邊有人會咁高調比信息某群人，除非段廣告係拎嚟遮掩某個更重大既信息，而我地係忽略左佢既存在)

會唔會係蘋果日報有咩搞作
由頭都尾蘋果都無出過聲
上面又有巴打話高層唔俾報

我知大台同蘋果唔fd
但商業世界無絕對敵人

有無人留意朝早有無播?

會唔會只係廣告上集
整段奇怪影片
然後網上自己做打手 陰謀論

tvb批個廣告 因為佢知道有下集宣傳
唔可以踢爆人地

喺大台黃金時段落5秒廣告要幾多錢？

回post用吓腦啦屌

其實講左好多次，東方並非無出過，鬼就係鬼在出完收返個報導。大致上可以估到係有班中低層唔知咩事批左個報導可以出街，但出左街即刻比高層撳停。

安全就唔會俾你班傻人發現到啦

今朝早我才出過post:

如果同2003年嘅有關，咁有冇巴絲諗過，一個係「電影」，一個係「廣告製作」，再加埋煙花，點解都係同文娛演藝行業有關？而但蘋果二字卻冇變？

//希臘神話

赫拉克勒斯和赫斯珀里得斯的蘋果
蘋果在許多世界主要宗教中出現，多半都是神秘的果實，甚至是禁果。在宗教、神話及民俗學中識別蘋果的一個困難是到十七世紀為止，「apple」一字是泛指所有外來的，不是漿果的水果，甚至也包括堅果在內[12]。例如在希臘神話中，希臘英雄赫拉克勒斯的十二偉業（英語：Labours of Hercules）中有一項就是要去赫斯珀里得斯的園子中摘下金蘋果[13][14][15]

希臘神話的不和女神厄里斯因為未受邀佩琉斯與海中女神忒提斯的婚宴，覺得受到冒犯[16]，在婚宴中厄里斯不請自來，且帶來了一個刻有「獻給最美的」（Ἡ καλὴ λαϐέτω）的金蘋果。在場最為美艷的三位女神：雅典娜、阿佛羅狄忒和赫拉都想要這一顆金蘋果，此事即為金蘋果事件。後來由帕里斯王子仲裁，決定金蘋果可以給誰（帕里斯的評判）[17]，三位女神各自私下賄賂帕里斯，而阿佛羅狄忒答應讓帕里斯王子得到世界上最美的女子海倫的愛情，因此阿佛羅狄忒得到了金蘋果，帕里斯和斯巴達的海倫相愛，海倫為了愛情拋棄家庭，和帕里斯私奔，這也造成了特洛伊戰爭。

因此在古希臘，蘋果認為是阿佛羅狄忒的聖物，拋出蘋果給其他人象徵宣告自己的愛情，接受別人的蘋果也表示接受別人的愛情[18]。以下有一段聲稱是柏拉圖的詩，其中就提到了蘋果：

我將蘋果丟給你，若你也願意愛我，就收下蘋果，與我分享你的少女之愛，不過若你想的和我不一樣，卻仍收下蘋果，想一下妳的美貌會是多麼的短暫

——柏拉圖，Epigram VII[19]
希臘神話中，阿塔蘭塔是善於疾走的女獵手，為了不要結婚，和所有向她求婚的人賽跑，只有希波墨涅斯（英語：Hippomenes）（也稱為[Melanion，字根是希臘文的melon，泛指蘋果及其他水果）靠着巧計勝過阿塔蘭塔。希波墨涅斯知道他在賽跑上無法勝過阿塔蘭塔，因此他在賽跑時，設法用阿佛羅狄忒的蘋果，使阿塔蘭塔因撿拾蘋果而減慢速度，希波墨涅斯全速衝刺，也用盡了阿佛羅狄忒給的三個蘋果，最後贏得了比賽及阿塔蘭塔[13]。

伊甸園的禁果

阿爾布雷希特·丟勒繪的亞當與夏娃，其中也用蘋果代表分辨善惡樹的果子（禁果）
在基督教創世紀中記載亞當與夏娃因為吃了上帝不允許吃、分辨善惡樹的果子（禁果），因此被逐出伊甸園。聖經上沒有寫分辨善惡樹的果子是哪一種水果，不過有基督教的傳統認為那就是蘋果[20]。這種說法有可能是將拉丁文mālum（蘋果）及mălum(邪惡)弄混，兩者正式的寫法都是malum[21]。上帝不允許吃的果子是「分辨善惡樹的果子」（the tree of the knowledge of good and evil）Genesis 2:17，而拉丁文的"good and evil"是bonum et malum[22]。

文藝復興時的畫家可能受到希臘神話中赫斯珀里得斯的園子中金蘋果的影響，因此在繪製伊甸園亞當與夏娃的故事時蘋果視為是分辨善惡樹的果子，也是知識、不朽、試探、人因犯罪而墮落、或是罪本身等的象徵。男性喉嚨的喉結稱為「Adam's apple」，也和此有關[20]。蘋果被視為性引誘的象徵，也被用來喻表性行為[20]。

除了神話及宗教，蘋果亦出現在一些西方童故事中，包女巫給白雪公主所食黑蘋果

通俗文化
不少公司、企業都以蘋果為公司名字甚至品牌名字，如蘋果公司、蘋果日報、蘋果牌牛仔褲。//（摘自維基）

黃字、蘋果=金蘋果？=暗示戰爭？/搏鬥？
蘋果=禁果=人類做了唔撚應該做嘅嘢而惹來來自上天/大自然的懲罰？
電影/廣告製作=一切係人為/已計畫好？

link回2003年，似乎有二事相關：
1-SARS的來源傳聞有二：一說來自實驗室泄漏；一說是因蝗蟲食野味惹的禍。
2-張國榮之死有傳有陰謀論

SCP

仲有用劉德華首歌應該要比版權費
唯一知道就係條友真係好有錢下

鳩吹一大堆03沙士中日開戰就好撚有腦？
我諗個make sense少少既解釋就唔得？

咁撚疊水 賣iPhone果個蘋果就有可能

有幾撚make sense？

咁呢個廣告contact都無又make唔make sense?

對一個機構黎講 呢D錢就唔係錢

其實都幾日，但未有人爆到料，唔覺得奇怪咩？

我睇返真係有咁嘅事

唔止東方，蘋果都係咁

能買通東方蘋果嘅可以係咩人？

要報道都要off, 感覺事情認真唔簡單

呢個廣告由一開始已經奇怪啦

頭1 2 3 個post已經有人講咗呢個先係怪異之處
屌你老母一個二個扮工社畜港豬唔撚爬文
見呢單野俾連登炒起咗就一車車衝入黎拎話題食lunch廚茶餘飯後怕同班畜生無話題講

等件事再發展吓 應該有得寫

其實到依家都仲有覺得無問題果d人, 係咪真係覺得無問題
- 賣廣告目的係令人注意, 從而得到利益 (但係個廣告, search過無咩資料, 電話又無, 間公司仲存唔存在又係一個問題, 所以佢有第二層意思的確係唔出奇)

- 同舊果個廣告差不多, 只係爭部份字( 先假定無人整假片, 咁點解n年前, 同今次條片咁似, 真係咁岩? 點解就唔知, 但係有關聯就一定)

-承上題, 點解我提出n年前( 因為由頭到尾都係得1條友講係2003年出現過, 其實真係無野prove到佢講真, 但唯一可以講n年前出現過, 所以唔好一口咬定關sars 果年事 , 當然大膽假設, 小心求證, 係好事)

- 基於logical, ttb 無理由會播on9廣告 (姐係有2個可能性, 1.用大錢去吸引tbb播, 例如1億5秒, 我諗唔到理由say no; 2. 不可對抗既行為)

- 東x, 蘋x 近年網上炒文, 已經唔係新鮮事, 點解今次隻字不提( x方出左幾個鐘就delete左,x果好似直頭無[唔sure, 有錯請屌], 平時就算唔見隻貓狗, 只要故事夠juicy, 兩報都唔會一粒字都唔提, 今次真係一粒字都無, 你話無野 真係搵鬼信)

- 錯誤播放 ( 第一日錯, 就係錯, 第二日都錯, 就已經唔係錯咁簡單啦)

就以上幾點事實, 你仲係唔信, 我真係唔知講咩, 不服來辨

有某組織有秘密訊息比某一班人睇
一見到就要做野

上面密碼學專家諗太多了
正常點會咁得閒坐定捕住個電視
再cap低廣告慢慢解碼

唔知係錯覺定乜野, 尋日有FD SEND 呢個POST我睇我先知有呢件事 (因為我真係好少睇TVB)

但我一睇個內容就覺好奇怪, 因為我係好有印象呢幾日 (唔係尋日, EXACTLY唔記得), 唔記得掃連登定係蘋果APP 時見到蘋果日報有個標題聲明係話蘋果廣告製作公司與本公司無關

但我係網上面SEARCH唔返呢個POST.... 定係我真係唔知乜事個腦自己作左呢個記憶出來?

紅底01照報
應該唔關事
咪睇得生果報咁高 聖誕好多記者放咗假

可以開個盤
今晚仲有無
我覺得會開始有變化

于品海一向唔怕死
雖然只係抄post

你到底知唔知咩叫洗黑錢

留名等睇連登專家忙一輪後炒車

咪玩，連登仔最鍾意食花生，有大事發生仲好啦

唔知有冇用
外遊人數

就算(解話)都未必係(事實)

你諗多咗啦
HK01 係將連登每日所有獨家熱門po抄做新聞
每日都出幾篇, 連洗廁所都抄

咁多人講到話東方抽起左，有冇人backup左先？

中共用來製造連登之亂

你去google打蘋果廣告 仲有條屍係度

出咗篇文半個鍾都冇就del左得返條廢link

但係未抽起個陣有冇人有click入去睇過內文而又有backup到，咁樣抽起應該內文有d問題

利申：9up

依家仲search到條link

定係廣告係吸引人注意 真既訊息用另外方法傳咗出去

東方個報導要用web cache先睇得返

東方篇嘢有人貼過上連登
而家去返google頁庫存檔會無限reload，但轉做純文字版就重睇到

非陰謀論去睇就只係嗰一頁咁啱有code炒咗

我感覺到好快有人被自殺

跟返2003條線去推

蘋果電影->03沙士
蘋果廣告->09"大鑊野"

但基本上沙士呢啲生物病理上既危機好難可以人為控制到幾時散播
最多都係人為封鎖消息, 事實上一早已經發生左
咁就可以做到播廣告->解封消息->災難
換句講, 其實播廣告同時代表個災難已經發生左, 只係被人封鎖左消息

同樣推斷既話, 09應該又係有大鑊野發生左, 而播埋廣告代表已經決定解封消息
大家真係走得好走

19?

實捉到你

有人證實到舊果條片係2003年?

提醒番你 01間公司係屬中國既

利申做傳媒界

係19

睇連登仔做偵探真係好好睇

講到自己唔係連登仔咁

連登偵探》》》》FBI

咁換個講法
睇你班on9仔
好唔好聽呀？

唔係你幻覺 我都記得
係蘋果動app出左篇聲明 話有公司扮係佢地周圍傾合作想呃錢之類 叫d人小心 唔好信

點會控制唔到幾時爆發
唔係點會有生化武器
SARS係極高傳染性既病毒來
當年就係搵個教授落來
一個傳幾個
好快就可以成個屋苑都中晒招

會唔會係今年發豬瘟

如果係咁似係周自強想cap水多d，但係又會唔會用幾千萬黎設個局

講講下又真係有件咁嘅事
但TVB Approval 咗嘅 應該唔係呃人公司咁簡單
唔係一早有倫敦金廣告

你失業就幫手去蘋果廣告製作公司灣仔總部證實下，順便去灣仔稅務大樓勞工處搵工

其實假設用番傳染病呢個case去推測的話
豬瘟病毒變種，開始對人有致命的傷害並具傳染性，廣告通知人做好準備
(e.g 出國，賣樓/股，入口罩)

一人夾返$20車錢俾佢

可能廢事再幫人地製造輿論宣傳啫

有無人去蘋果廣告位於灣仔間公司打聽下

就咁鳩估鳩推測都無咩結果

爆左四個post都未有進展

有冇人搵到03年個廣告係點

我都覺得係
盲目推敲再放上新聞會更加引起公眾恐慌

乜你真心覺得蘋果同東方會咁有傳媒道德咩
同埋唔想幫人免費宣傳，出一個post當8婆新聞咁報之後唔再出咪得
出完又要撤回報導先係問題。

好白痴咁諗, 會唔會係除夕HIJACK成個劉德華演唱會做恐怖活動?

其實都真係好無聊

咁無聊都唔俾出就有點欲蓋彌彰

連登/高登咁大 真係冇親朋戚友係tvb廣告部做咩

平時又咁多人開po話自己喺三色台到做

咪係
要收下風果時可以乜撚都冇

相關職員已經…

記得頭兩個po都仲有聲稱內部人士出沒
但近兩個po班人就潛哂水
到底係知道左件事背後原因覺得好on9費事討論定真係有咩唔講得就唔知啦～

睇左咁多個POST,最鬼既一定係一早走出黎話自己03年SARS前睇過蘋果電影廣告既人, 因為係唔係2003年播呢一刻係重要
萬一唔係2003年播, 咁大家就俾佢誤導哂, 成件事一定有問題

曼德拉現象

煙乜撚野火？

會唔會同光明會有關？

我有睇過個廣告，佢句「世界和平」好詭異
至於係唔係03年我唔肯定，我個印像唔似係03，反而似係早幾年（我講我對蘋果電影個印象 ）

同埋印象中無蘋果電影4個字

根據最新留言，有人問佢點解咁肯定係03年。
而佢同部份人都係憑記憶recall到大約係03年左右
我覺得記得都唔奇，因為記得2000年代初期香港部份廣告都係好精彩下，好少會有個咁hea嘅廣告，印象自然深。
但都仲有另一個可能就係有人刻意提出個時間，咁繼而令到有好多對個廣告有印象嘅自動加左2003年呢個false memeory.

巴打使唔使多一個人陪？

所以本身呢條友可能就係最鬼既人，刻意將所有人既焦點推向2003

唔理點都好 一定關支那事

炒車都係咁話

呢尐廣告都叫怪？點比得上？

係囉..........其實冇人證明到03年播過

呢d嘢唔怕炒
多心好過無人理

係講求4K 8K嘅年代
電視播一個得5秒 而且又舊又濛嘅廣告已經夠曬離奇

你咁講我都有印象，但仰好似好奈啦喎。

我記得係2000年代頭有見過，但係唔肯定係咪03年

要留意下大陸富豪或香港嘅有冇咩特別動靜

終於追到尾 推得勁快

夜晚個post 推得仲快

今晚大家又一齊追廣告

會唔會同段廣告既數碼有關
我之前試過用base64加密一段ogg
再加啲料入去
我地現有既映像都係相機錄/screen recorder錄
無原始影片/數碼

我記憶所及，當時有輿論話：電影市道咁低迷，仲有人開新嘅電影公司，實在可疑咁話。

good

咁目標要收個班人點解會有原始影片/數碼

蘋果電影把聲係咪仲係TVB做緊 有冇巴打識佢可以問到佢係咩人請佢

咁蘋果電影 又拍過乜野電影呢

log低解碼器解過既野？

呢段廣告亦有可能係某人完成左任務，話番比落order既人知搞掂

如果解密者係咁數碼化,唔需要用tv channel 去publish

我諗法同你一樣

我覺得條片既映像同音效只係暗號
真正既隱藏信息/暗碼要解密先會見到
有無巴打識記錄低電視機解碼器既數碼

Agger
所以我覺得而家應該求證嘅係03年有冇播過
其他人嘅記憶好有可能係false memory

會唔會條片只係利誘，其實係條片既出現頻率先係真正訊息？有無人數出咗幾多次？

蠟燭灣

我都想知

放煙花係慶祝之意，都岩

咁樣解密好浪費時間
如果個受眾睇漏一次就會解錯碼

雖然而家係數碼年代
但經電視台播出都會有壓縮
不過可能某一個frame 有野都未定
download 落黎一格格咁睇先知

我覺得 有公司唔想交咁多稅 買一個廣告時段 唔通播五秒魚樂無窮咩 所以就播呢舊嘢 當中有冇回佣 涉及有冇高層獲利 就唔知啦

但係而家catch曬attention wo

子不聞虛虛實實之法？虛則實之，實則虛之。

類似
個page好有問題

圖像/聲音解碼會唔會諗多咗 要用得電視廣播嘅 受眾都應該有返咁上下年紀

我覺得直接交稅應該抵過係黃金時段播廣告

如果受眾係大陸/海外
手機，電腦等怕會受到監聽呢？
雖然電視都可以監聽

搞咁多嘢
直接交稅仲簡單啦😅😅😅

有巴打話依個廣告比特別人睇
廣告又係聖誕節播出 季炳雄係2003年12月24日被補 佢2019年出獄
利申：9up

早前都有師兄話

若段廣告的煙花係舊片，即係係未數碼化嘅年代

咁呢個廣告就明顯係做了多重功夫，將之數碼成16:9模式……

如果係咁既話
裡面既意思一早內定
我地點解都解唔到

如果真係有祕密受衆，咁數漏一次就係佢揸流攤，隨時死人，所以應該會全程con住數

今日有新聞未

年紀是考慮因素嗎？

如果係比特定人士睇，佢唔一定要成日睇CCTVB，因為社會咁多迴響，唔駛睇開CCTVB都會知

如果純普通交稅就交稅 但涉及回佣等等造假數就

或者係造假記憶誤導大衆

又係一招聲東擊西

冇
除非你識到好大粒

封哂口細粒嘅都唔知

其實唔洗擔心特定受眾睇唔睇到
因為可以提前叫人睇Tvb廣告

陰謀論黎講，
個廣告仲停留係舊制式，最有可能係好多年前有人約定左“只要達成某條件，呢個廣告就會出街”之類，時代變遷，而佢地冇更新，就造成左呢個局面。
利申，9up

應該似係

其實我覺得隨時係假地址嚟 去到咩都冇

原來經濟日報有報 12月26日

以下應該係較新嘅報道

有可能丫

蘋果，東方都買通左

有無可能搵番03年播過咩廣告

冇所謂 你諗足一世 冇證據都係白諗

總之就唔係一般廣告啦

好難 要睇下有冇人錄影

睇怕都好難有新線索/新消息

呢個似喎

上面有人話壹傳媒曾經出過聲明話同咩蘋果電影無關，如果搵到呢份聲明都可以證明到03年有無播過

咁你依家知點解？講到咁撚型

如果係疏散或者係行動既話
可能係斷左聯絡既人 唔可以用一般方法搵倒既人

我諗倒既唯一可能就係間諜活動
而之前有用過一次 好有可能個廣告入面既字眼「蘋果」「煙花」就係暗號
一係就係召集 一係就係叫佢地跳船走

播咁多次洗腦
觀眾好危險wo

我比較相信內藏密碼多啲

On9 FF下
爆左一個煙花 然後爆3個
係未講緊1月4日

31號個場煙花

仲有一樣野係上個po果班內部人士提起過
個廣告實際上係由嘉耀製作有限公司提供
亦可能係背後金主
如果唔係一間空殼公司根本唔會有咁多資金
但到底嘉耀又同周氏兄弟同蘋果有咩關係？

照你呢個假設
如果有危險要緊急著草既話
應該唔會連續播兩日
睇黎似召集多啲

邊個回覆講架
巴打可唔可以quote下
無咩印象

coincidence?

廣告部本身就有人問過點解個廣告咁on9

之後問都冇得問
唔知佢對上果個唔知定唔講得

原來已經係第一個po lol
果陣都討論左兩頁左右

大膽FF

假設03年係sars有關
咁今次應該係同豬瘟有關

btw豬瘟會唔會傳人/人都有可能感染？

ps廣告會唔會係俾特工睇？
有個超大型行動 要動員所有係HK嘅特工 所以就係TVB落廣告
反正我地Ｄ普通人都唔會解到

有咩大型行動要用咁多特工先
唔通係殺啲高官咩
一係就佔領成個政府 切斷政府運作

朝早到宜家都無出過呢個廣告

咁又一個po

同特工聯絡仲用呢d渠道？

感覺覺得關劉德華演唱會除夕時候事

咁大膽如果比中共知道實借啲易搞柒香港

話說有冇巴絲有聽開網台果堆講陰謀論節目？
依家呢件事算hit 佢地會咪會講？

定係同大mass medias一樣被禁聲

最後蘋果日報出新聞表示佢地將成立新既廣告製作公司

講咗咁耐都冇人搵下究竟依間嘉耀係咩公司黎

唔出奇
上面都有個例子
咁何況呢排成班高官放大假
成個政府係無人咁滯

其實邊個話03年果時睇過個廣告
過左咁耐仲記得係exactly 03年播過？

我淨係記得2000年代頭播過，唔肯定係咪03年甚至sars前

都唔知有乜好討論

不安，唔敢出去睇煙花了

其實成件事最解唔通既就係媒體被禁聲同TVB內部冇人出黎解畫
其他野用ARG說、viral marketing說等等都叫做勉強解得通
最恐怖既係呢件事背後既勢力係幾咁大，幾咁雄厚

各(位)見視像等起。

我覺得唔會係暗號或者有咩隱藏訊息,
因為如果係暗號的話其實都幾失敗?講到明暗號即係唔比得人知啦?
播個咁鳩既廣告引起人咁多人好奇心, 唔怕總有人解到密咩?
咁暗號仲有咩意義?

會唔會暗號係假像, 等D 人討論到咁上下直到"有人"解到密,
借呢個途徑散播"解密後"既訊息

有冇人知今次劉華演唱會有冇唱過 真我的風采?

似係尋人

可能劉華一唱,就有事發生

有冇人識整個長曝光版本

佢突然soom個下可能係想透過長曝光造影

蘋果 煙花
係咪講緊銅鑼灣時代廣場蘋果倒數

而家啲電視仲有冇個廣告？

人個喺度鳩估
好撚中二病

無需恐慌這頻道
現已封頂何需驚
陰謀故事作得大
何須認真大猜疑
一笑置之還可以
共享回憶趣事多

會唔會真係周生想大家回憶下舊時d廣告, 等多d人認識佢兩兄弟?

呢位人兄有兩個acc.

何鴻德嘅acc. 最近嗰次上載係幾個月前
Ho Hungtad嘅acc. 最近係一年前

那封頂話應該至少一年前，
睇返新acc. 係2017年10月25日加入
另外仲有個何鴻德VRacc. 得4段VR片

感覺此人應該同事件冇關
純粹分享舊片舊廣告，當中不少亞視劇集預告廣告
佢嘅回覆語調亦明顯非年青一輩，喜用詩般的體裁，像故弄玄虛，其實係無料扮四條

應該係一退休無聊老餅嚟

搞咁耐 原來係times 廣告

真心無知，想問下關劉德華咩事

整合下啲名:
周創發 (兄) - 周創發廣告公司, 出過分類廣告同廣告雜誌
周志強 (弟) - 蘋果廣告製作公司, 蘋果電影製作有限公司

何鴻德 - youtube舊廣告channel, 2003年段廣告唯一嘅source

季炳雄好似係因為軍火入獄
煙花=軍火？

同埋因為聖誕入獄所以揀聖誕播？

有冇人知赤柱監獄係咪播翡翠台多？8pm-12pm有冇得睇電視？

利申:9up

其實係咪steve job 生前既舊橋黎

bgm

其實有冇方法搵返2003 年播果陣實際時間係幾時?
咁多人講話2003 年果陣播過，有冇實質証據?

仲有樣野撚奇怪，YOUTUBE上面2003年條片係邊個BACKUP ，個CHANEL 都好撚可疑，點解會無啦啦會BACKUP左呢條片?

片主一小時前有回應, 文筆都好撚奇怪, 完全係1999

仲有係佢個關於
有一段唔知想表達D咩既詩，仲講左句[本人希望唔會再有事情發生] 唔知想點

利申:中二病

今晚開電視再睇下佢仲有冇播先啦

應該係由夜晚20:00開始

蘋果=iPhone, iPad
煙花=爆炸

中國爲報復貿易戰，所有蘋果產品會

會唔會係恐襲

8-9

之後應該訓覺

意思係希望大家高抬貴手咪再煩尻佢

其實佢係保存左超多舊片，唔止那段蘋果電影

但重點係，呢堆舊片點上載

錄影帶?

佢比人個感覺係此地無銀
似係知情但又扮到唔知情咁

冇

其實舊登之前有單
有條友拍d片放上youtube，全部都同一樓一兇殺案有關，comment 又咩幫佢解脱，個channel 片主都係咁樣reply耍走人

有班高登仔案完報埋警就冇左下文

cap落電腦度都好花時間

有冇人可以研究下劉華首歌? 包括試下掉轉黎播睇下有冇HINTS

知既人一睇就明，班友玩晒解碼晒偵探咁做乜鳩

全世界得佢一個證明到蘋果電影呢個廣告存在過，不論係咪03年播。周創發啲廣告又係佢keep得最多，比人質疑下都唔奇。
佢想人唔好煩鳩佢大可以hide左條片或者唔回應甚至封comment，但佢又出奇地好積極咁回應（雖然好1999）

唔難
有唔少人都將以前d 帶轉番做digital
有部機長run就得

佢似係有收集癖好，全部轉做digital再揀來upload

其實佢無分段姐 分段後

一覺醒來天下響
蘋果電影助揚名
陰謀解謎樣樣齊
細意咀嚼得啖笑
簡單廣告吹噓大
回憶頻道播陰謀
影像密碼呈一現
加國荒地都現形
唯有多謝電視台
靈異廣告添話題

笑鳩連登仔啊

一覺醒來天下響
蘋果電影助揚名
陰謀解謎樣樣齊
細意咀嚼得啖笑
簡單廣告吹噓大
回憶頻道播陰謀
影像密碼呈一現
加國荒地都現形
唯有多謝電視台
靈異廣告添話題

推
想知更多

睇睇下其實條片個煙花個種爆嘅節奏好撚入腦
我只係睇巴打個gif圖幾秒
依家個腦不停loop個節奏
💥💥 💥💥💥

我覺得youtube呢條友存在價值係擾亂視線

個tone真係好撚似啲老屎忽想做attention seeker
唔好再推佢啦 佢擺明係乜都唔知喺度扮知

唔出奇，因為人家都好奇。

如果封acc. 封片，咁咪仲大嫌疑？

至於1999，又未至於係故意猜迷嗰種。人家有語癌都冇計。但好明顯以語調判斷，應該係上左年紀人士

今晚應該再冇哩個廣告了,
永遠都成為一個謎......

2003年及今年廣告中提及的「蘋果電影製作有限公司」和「蘋果廣告製作公司」，均由名為「周自強」的男子持有，其中「蘋果廣告製作公司」只有商業登記卻未有公司註冊紀錄，至於「蘋果電影製作有限公司」，則於2016年已告解散，按解散前的公司年報顯示，周自強當時身份為董事。

至於被網民爆出「周創發廣告公司」，應該為「周創發有限公司」，據公司註冊處資料，該公司1993年成立但於2006年解散，據該公司1997年年報，周自強與周創發共同持有公司，股份比例為4比6。

又有人話首歌係費玉清既相思比夢長?

比你知都唔緊要..
好似啲數字台咁, 咁多年都無人解到碼

不能同意更多

東山再起的話, d 客仔都要好有誠意先搵到佢公司落廣告喎

其實咩係數字台？

真我的風采就係改編自相思比夢長

花式撚狗

我覺得個focus 係: 有個舊廣告仲要係無宣傳意義

2003呢啲時序有待考究

大陸嘅數字台

勁不安
都係唔追啦

已經問過大陸啲親戚
佢哋話大陸會自己cut自己嗰邊啲廣告落去
完全唔會有TVB本身嘅廣告

呢個係高登三大懸案嘛

依家呢單就連登一大

Mytv super 呢

有無廣告？
無買tbb產品

唔係懸案 好似話警察真係查完唔關事
利申當時跟得好貼

一個爛鬼廣告都諗咁多野
班連登仔真係好得閒

Noise:
相信落廣告個個都無諗到咁大noise
見佢買既廣告時間唔長就知
要想make noise 一定買夠半分鐘-1分鐘 齋放煙花

頻率多：先可以令需要呢啲消息既人唔好miss左

虛擬公司同無contact: 慎防真係有人打去問廣告野

煙花：取其形態 四散 應該係叫人快離開 快走

音樂： 純粹音樂 唔想拎太hit既歌搶focus

個人意見

1001

真係唔關人事你地成班去搞鳩人
咁回你地都算俾面啦

3